【復仇與寬恕】《病港ＩＩ》（９）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

《我女朋友全家變咗蛋》都出咗實體書，定價九十八元，已有八折優惠，已於書局上架，亦可到網上進行購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
第二季病港，將在未來一段日子後出版實體書，現正籌備階段。
——————————————————————————————————————
【《病港日報》資訊區】：
１：夕鯨國疫區全被收服，政府正計劃重啟。
２：大本營老師大舊，看了一眼手錶。
３：天環區收緊入區政策，一般專業人士無法進入。
４：＃％（＠＄＿＠＊＄＠（＄＠＄＿
５：如非必要，請勿前往西面。
——————————————————————————————————————
【夕鯨國「病獵協會」情報交流室】：
１：寄生眼
２：裂聲女
３：腫瘤人
４：耆者
５：病勞
６：大眼球
７：吞肥
８：屍骸聚合物
９：病孕
１０：病鯨
１１：？？？

頭目級：
竊屍王
天腦
——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加半更，約３０００字

過往舊Ｐｏｓｔ：

Ｐｏｓｔ（１）：
Ｐｏｓｔ（２）：
Ｐｏｓｔ（３）：
Ｐｏｓｔ（４）：
Ｐｏｓｔ（５）：
Ｐｏｓｔ（６）：
Ｐｏｓｔ（７）：
Ｐｏｓｔ（８）：

讀者留名

g持

新post lm

墨b

馬總統看手錶

正評留名

他臉上，帶有我說不出的苦澀。

「夕鯨國......仲有冇人提及過南面......」聶一凜那雙失去光澤的目光，略微放到我身上。

不知怎地，我不想告訴他真相，不想告訴他......

人們是多避忌港島南，特別是戰爭。

但我還是，如實告之：「無。」

聶一凜點點頭，沒說些什麼，然後沉默下去。

「喀啷......喀啷......」車廂外，竹三草正在外面正用耙子，將病者的屍體清理到一邊去。

我見聶一凜沒言沒語，便行出車廂看看竹三草有什麼要幫忙。

「洗唔洗幫手？」

揹有大弓的竹三草停下手，視線瞧向那座高高的屍山：「火。」

我拿出火傘，往病者的屍體堆一噴，特別是一隻當中的吞肥。

「蓬～」的一聲，互相堆砌的病者屍體便沾上了火焰，吞肥受熱流出的油脂，使得火勢更為旺盛，轉眼間幽幽暗暗的車廠，便亮起了猩紅的火光。

「夕鯨國先進咗咁多？宜把係......」竹三草被這把黑科技迷著。

在屍體都惹上烈火後，我就找來一根木棒傳火，將其餘山高的屍堆一併燒了：「我喺一位神秘商人手上買返嚟，代價係一個人情。」

傘子奇特，但燃料可貴，要節省一點用。

「真係方便......」竹三草視線從火傘，移動我身上看：「病獵，你點稱呼？」

「Ｍ。」

「第一次入嚟？正常經歷過嗰場戰爭嘅人，都唔會敢返嚟宜到。」

「嗯。」我觀望車廠的天花，說：「呢到比我想像中嘈。」

車廠入口的大閘外，滿是病者的狂笑、叫囂、吼叫聲，如在耳朵二十四小時不停轟炸，少一點理智，都受不了這種環境。

「好快你就會習慣。」竹三草跟我一同望向閘外。

「你哋唔驚，道閘仲有一日爆開？」

「外面最近道閘嘅仲只係大眼、竊屍賊、大耳、吞肥、病爪、病嘴呢幾種，好穩固，但如果係舌女、病獸、病牙、舞者呢幾種，佢哋對建築物都有一定程度嘅破壞能力，我哋就會主動開閘應戰，直至外面最前排嘅，都係對道閘無威脅嘅病者。」

說著同時，我望向竹三草不久前開閘用的那條懸吊鐵鏈。

那條鐵鏈應該是機關式的設計，一旦拉下就會使大閘打開，同時會隨時間再慢慢關閉。

我們處理完屍體，也不過是半小時的事，不過這少少的工作，卻令我異常頭暈，是今日消耗太過多的體力嗎？

答案，竹三草很快就告訴我：「你眼睛充緊血......」

「我都覺得好乾......」或許是對著火堆太久。

竹三草想了想，續問：「......有冇頭暈腦脹，呼吸不暢？」

「有少少。」

「你應該吸入咗神經毒氣，跟我嚟。」竹三草很快下了判斷。

「毒氣......」我回想。

我在黃竹坑道過來時，的確被一隻大鼻釋出的氣體沾到了全身，但全程閉氣沒有吸入，且盡快逃離了氣體範圍。

看來我就在那刻，惹上了神經毒素。

「係大鼻。」我跟竹三草異口同聲。

幸有竹三草一提，我才沒把毒氣影響當作疲勞。

我跟著他，走到第六列的車，入面堆放滿滿的醫療補給品，有止痛藥、嗎啡、腸胃藥、生理鹽水、繃帶、麻醉藥、止血帶、消毒酒、燙火膏，骨折板等等，一應俱全。

「放心，大鼻嘅毒氣對我哋嚟講只係家常便飯，處理過唔少次。」竹三草調較好車長室的椅子，讓我坐下來：「坐低。」

雖然他執照上的職階，只是最下級的「病獵」。

可是這種戰場老兵的口吻，卻可靠得我自覺地坐下，給他醫治好。

「睇你徵狀，應該係吸咗輕至中量嘅毒氣，可能係沙林，可能係美曲磷酯。」竹三草拿起瓶透明的藥劑，為我進行皮下注射：「我幫你注射少少atropine......」

我看著液體慢慢流入我胳臂內，問：「......你係個軍醫？」

「喺宜一個地方，就算你唔識醫人，都要變到識醫人。」注射完畢後，竹三草用棉花按住注射的位置：「撳住佢。」

「完？」我按住棉花。

「完，宜到所有嘢，只係為急救而設。」竹三草把藥劑收好，就行出車長室：「好好休息陣吧，Ｍ，你能夠嚟到宜到，應該都唔易。」

「唔該你......竹三草。」我向他道謝。

他點頭，眼角從我身上移開：「唔。」轉身往車廂盡頭走去。

經過一天的疲憊，我的睡意亦被車長室舒適的椅子折服，很快睡過去。

不知睡了多久，我模糊醒來的原因是他人的腳步聲。

「哐哐......哐哐......」不知是誰，行走在我這輛醫療列車的車卡內。

打開門的是個魁梧奇偉，鬚眉濃密的男人。

他卸下了在戰場時，那一身保護鎧甲和頭盔，餘下一副精鋼般結實的肌肉，肉體上的每條疤痕，像是說明他過去的戰績。

他是副會長，秦狩。

「聽竹三草講，你吸入毒氣，用咗少量阿托品。」秦狩握起明為阿托品的透明藥劑，往玻璃瓶子裡凝視。

「好返唔少。」我答。

「但宜到任何一樣嘢，都只會留俾戰士用，證明你嘅價值......」他放下藥瓶，以那戰士般的犀利眼神直視著我：「病獵大師。」

我點頭，開始明白他的意思：「有嘢我可以幫到手？」

秦狩轉身起行，我從椅子上站起，跟在他的身後。

他披著件陳舊的厚披風，模糊印有「南征聯合」四字，應該是非戰鬥狀態時的輕便裝扮，看得出有一定歷史。

秦狩把我帶到一輛，似是負責軍備情報的列車，入面全是港島南不同建築物的平面圖，諸如香港仔運動場、香港警察學院、環匯廣場等，甚至是攻入的方法，都用鉛筆紀錄下。在車頭的工作檯擺放的，則是全個港島區的地圖，跟博海德給我畫那一份差不多。

「我都有份差唔多。」我拿出博海德送我的地圖。

論人類與病者

相比起病者人類冇自帶嘅「武器」

牙齒冇病牙咁锋利，指甲亦都冇病爪尖。

所以只可以借助身外物，一開始係石頭，然後係綁住石頭嘅樹枝，再後嚟係綁住獵物牙齒嘅箭，然之後就後就係各種劇烈化學反應。

用烈焰令石頭臣服，我地得到咗更堅固、更耐用嘅金屬。寄生蟲同病原體亦係高温下被消滅，與此同時我哋藉學習傳遞知識，令人類生存嘅機會大大提升。

遠程武器嘅出現令到我哋無懼病者、猛獸。毒牙利爪， 喺佢哋接觸到我哋之前什麼都不是

曾經嘅人類藉著各種物理公式令原子服從人類，短暫咁令質量等於能量。

你話就算你有幾叻畀病牙、病爪、病嘴，奶一奶、扭一扭、舔一舔都係收皮？

但係佢哋嘅毒牙利爪，除咗咬人，爪嘢仲有咩用？

但係人類唔同，我哋嘅手指可以為我哋創造無數嘅工具，一把叻嘅口可以鼓勵唔同嘅人付出，呢啲係病者比唔上人類嘅

繼農業革命后，人類嘅勢力越嚟越大，越嚟越多嘅物種比人類滅絕

人类之所以之所以有咁勁，係因为人類可以大規模咁靈活合作

群居昆蟲、螞蟻、蜜蜂亦卻可以合作， 不過佢哋只可以依賴簡單嘅協作方式，唔會出現革命、思潮

曾經嘅人類可以動員幾百萬甚至係幾億嘅人，發動戰爭、保家衛國。

我相信只要有一個強而有力嘅領袖就一定可以驅逐病者，恢復香港

對唔住我應該中二病末期

「博海德？」秦狩看一看地圖的筆跡，就認得出是他：「佢仲同蒙柯亞每日鬼混緊，定已經放棄咗病獵嘅事業？」

「一半一半。」

「前線唔需要懦夫。」秦狩的話語中，似乎對博海德他有不滿。

大概，他是我在港島區目前為止，見過氣場最強的人。

「你需要我幫手嘅地方係？」既然一場來到，我亦不打算兩手而回。

「有聽過，「四凶獸」？」秦狩雙手插腰，盯著地圖。

我直說：「無。」在這些高手面前，就無謂裝懂了。

「火、風、水、地，港島區現時有嘅凶獸，分別有宜四種元素。所謂「凶獸」亦即係「病獸」嘅進化，進化原因可能係食過無圬嬰，而演變成特殊嘅存在。」

「你咁講得......」我抱手，問：「佢哋特別難對付？」

「極度困難。聯合所有大病獵都未必對付到，需要大量病獵去討伐。」

「既然要好多人，點解淨係同我講？」

秦狩稍稍低頭、揚嘴：「我唔知宜家病獵協會變成點，但你晉升做病獵大師嗰陣，無人同過你講？」

「係？」

「病獵大師，有權召集所有病獵針對單一任務出動。」

「瑪希......」秦狩搖一搖頭，續說：「總言之，你記好宜三個範圍，摩星嶺、大浪灣、奇力山，分別係三隻凶獸嘅去向。」

「你係點樣知......」他們七人，一直駐守這裡，消息應該不靈通才是。

「曾經有隻詭人闖入過嚟車廠宜到，聲稱自己係病者國度嘅使節，代表「咿叮」嚟談判。」走入列車，無意聽見我們對話的姜河冥，代他答：「我哋將佢捉起嚟，日以繼夜咁拷問咗半年，拎咗大量病者國度嘅情報，佢先至斷氣死。」

從短短的話語間，我就感覺到秦狩他們一行人等的鐵腕作風，極為強硬和凶狠。

「咁仲有隻凶獸嘅位置？」我望望地圖，三隻凶獸的位置都很遠：「唔係應該有四隻？」

「仲有一隻，佢叫「古格魔達」，喺好早以前，已經因為亂闖倖存區，俾瑪希收服。」

古格魔達......

這隻凶獸的名字，白鯨的回憶中也有過。

是那隻皮甲呈赤紅的病獸......？

不，按照秦狩他們的說法，是凶獸才對。

咁早

有冇人見到竹三草個名想起七草貓？

新post 留名

Wow 新post留名

lm

留名

上個po 800正皮加更呢?

新 po lm正評是基本常識吧

先等多啲人入嚟

Yeah

同埋而家半更3000字?

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

Lm

嚇死我以爲係故事嘅一部分

我來了

諗起美食獵人四天王打四獸

LM

今日咁早有文 好頂唔緊呀呀呀

遲啲M係咪一個單挑凶獸

我想問下m係咪唔會再拿大劍，好想睇M獨創大劍+傘既流派

就黎啦…

課金劇情會拿番大劍？

new po lm

平時唔拎…一拎大劍就知…M又要發威

夠多人了，出文

推

M幾時同佢哋講咿叮即係天腦

同埋如果凶獸係病獸進化
會唔會有凶腦，凶眼，凶鼻，凶嘴，凶牙，凶爪...
不過上次隻吞肥食咗隻病b都係變大隻
其他組合應該都會有其他效果

負皮係畀堆殘體字
但內容都有啲有趣
當論文寫下甚至整合下啲病者嘅資料嘅話就簡直一流

推文阿

推爆佢

個故不知不覺都追左幾個月了
等得好辛苦

正皮
留名
一氣呵成

墨巴，我要進來了

留名

P牌仔無得正皮

人类抵你收負皮

文呢

垃圾奶共google跣我一鑊

你手寫咁大篇都幾辛苦

樓上太長唔quote
不過乜你唔po出嚟之前唔會check多次咩

中二病末期

尋日五點幾打打完之後發現1001咗
跟住眼瞓過頭直接瞓咗

學下打字啦諗起你之前同我傾咁耐點樣用現代熱兵器打天腦都覺得辛苦

咁個「為」字你又點兜

駁唔到

屌 點解會咁㗎

推

病港有無人物角色wiki

我正宗香港人嚟

锋利 又點駁

夜晚寫得太撩Google識別錯

潦

有人整實幫下手
整合下啲病者資料都好吖

你想問邊個

其實應該整個墨b所有故嘅人物角色wiki

新po lm

無垢嬰係病者升lv既道具

如果人食咗

嚟咗啦

詭人

未睇晒今日嘅文
香港仔隧道係咪有結界？

如果病者M食咗

今晚仲有冇文

新po留名

加喺墨巴個網站到

push

要v14 password先可以睇到

個password仲未有

因為墨巴仲未諗到果到擺咩所以一路冇搞

墨巴話就嚟出新故之後，有冇人開始久唔久就出故台公海睇睇，驚墨巴又用分身開故

推幫手正皮

正評咗

已經feel到個post 就得幾篇文就1001咗

上個po 800正未加

中二show off time

課金冇文

睇左兩句心諗唔對路

病港1去到m生翼之前都仲係寫實生存

但其實我已經當左病港2係半奇幻半武俠 咁d中二病名詞同行為都會變得好順眼

冇計，變咗病者M之後勁咗太多，普通嘅怪已經難唔到M，一定要寫啲大boss同大型戰爭

我唔係話奇幻唔好睇
但老實講我比較鍾意寫實啲嘅末日故 呢個都係我當初睇病港1嘅原因
點知愈睇劇情愈失控 啲人勁到又生翼又有神器 但嗰陣已經睇咗大半泥足深陷 冇得唔睇埋落去
出到第二季又只好繼續睇

十少1和十少2都有呢個問題
十少1都算寫實喪屍故，十少2開頭都好地地，去到狼王後期果到就開始少少戲劇化
唔係唔好睇，不過談不上寫實，之但係寫唔寫實，條界去到邊到先叫做失控/離地，就真係讀者口味個個唔同
我上個post都有講過呢個問題係好難避免會出現，因為一路寫落去，越多角色和情節，啲戰力就會通脹，十少如是，病港都在所難免
不過暫時我覺得病港II算ok，劇情和戰力嘅上升程度用夕鯨國發達過將軍澳區都夠合理解釋
就算課金版果邊進度都未有暴走情況，希望墨巴成個病港II繼續keep到

FB 正皮完過黎再推🤟🏻🤟🏻

真

鍾意第一季嗰種寫實風格多啲。

但洗濕咗個頭，想知埋個結局。

由一睇到二都，仲覺得好好睇。

之前唔係話大劍要好多材料去做，唔簡單先做到把。
留名等睇返病者之都拎返白鯨之劍🤘🏻🤘🏻

講起又覺
同埋每當有新角色出現我都會諗：點解去到末世d人都會改個咁得意嘅名自稱

睇到咁無聊嘅嘢笑咗出嚟

垃圾故

咁咪負皮上一頁囉
呢度冇人逼你睇
人人口味唔同，故好睇否係見仁見智

不過你講得話個故垃圾嘅
都比少少論點論據支持下吖
有啲乜嘢垃圾，有啲乜嘢唔好睇
作者睇完之後改善自己，讀者睇故又睇得更加開心，何樂而不為？

因為有太多垃圾FANS
例如你

唔好理佢啦

病港1柒到而家

永遠的0係hater嚟

課金果邊加咗更

原來195係加更
我以為195係昨日正常文

諗下諗下其實195係咪今日果更，依家墨巴有時日頭出文

今晚應該有196嘅
信得過墨b

咁都記到呢part真係冇乜印象，可能因為唔係打交part

我又唔係話難睇 唔知做乜收負皮

第一季好寫實咩

一開頭係

唔計一開始monster都係嘅
btw 病港1紙言分類係驚悚
病港2係冒險

+1m攞遮做武器開始我已經覺得寫實唔到
把遮擋攻擊啲布都唔曉爛嘅
而且整體故事都比較似打機接任務式咁進行
同埋根據地太多同埋守得太好
好少有末日故果啲擔心糧食/擔心居住地安全嘅情況出現，就算大本營俾不良人裡外打通左都未俾病者攻陷

去到北賢一條友令到全康城啲燈着曬之前我都接受到

你去到咁後期先覺得個劇情暴走

真呀sorry
突然發現三腦個輪椅都有啲。。。

我係睇到中段南愚北賢啲超能力嗰陣
就喺度諗 自己到底睇緊啲乜
一開始以為個故癲極都會喺正常認知範圍係我太天真

一開始偷嘢食上堂學有咩病者
到發現有病爪差啲死我都覺得算係寫實feel
開始暴走我諗係Dr.D俾鳥嘴面具M開始

當然，如果你講到一開始話自己一日一殺同埋monster嘅話
成個故根本就唔寫實

咁其實如果有條友本身份人鳩鳩地嘅話
會講啲咁嘅嘢都唔算太出奇

一日殺一隻有咩問題

條友匿埋喺屋企成年
落街撞到人就好撚型咁講話自己一日一殺，殺咗三百六十五隻
又話冇話病者唔病者，只不過係怪物
cls

咁都要嚇下對面嘅又唔係一日100殺

當時嘅M中二病未係咁嚴重
依家嘅佢對住碌竹都會介紹自己做黑色賢者

呢個真係

但係當人地問佢叫咩名
佢就會話佢叫M

港島區一開頭佢仲同個病獵講話自己戴咗面具就要叫佢黑色賢者
俾記者追又話唔可以跑，跑就會變得好柒
不過同人自我介紹嘅時候又會叫自己M
館長開咪做廣播又會叫佢做病獵大師M

我有少少懷疑M佢有精神分裂

唔使擔心 阿黑色賢者話係天腦中二病 唔係佢

搞到我覺得係M令到天腦變得中二病
monster個名唔係流

其實本身m就中二病 唔好賴天腦啦

突然多左咁多討論寫唔寫實

因為一早已經想講只不過冇人開頭

我覺得直到目前為止都仲係可接受範圍

狗京喺小巴到飛上去斬病獸，M用鈎傘我完全接受唔到

睇完港島啲病獵實力之後覺得將軍澳真係好廢

其實好多打鬥情節我冇好詳細逐隻字逐隻字睇
因為齋睇字其實好難想像個打鬥畫面
我覺得病港最好睇唔係打病者或者同倖存者打交，甚至其實打鬥情節先係最唔好睇果環
最好睇係佢地點樣一步步plan成個計劃
就講II做例子，最好睇就係M點樣由無名小卒一路打滾，

我反而係睇打交畫面多

打交畫面真係唔好睇
所以我最唔鍾意就係成篇文打大交

最無聊就係果啲兩個人1v1，齋睇字好難想像到個畫面，人嘅實力/病者實力又不斷通漲

好多版全部都四重好得人驚

一日推咗1/5
爆po加更不是夢

我緊閉著眼睛，試圖在白鯨的回憶裡，再找到一點端倪。

除了赤紅的硬甲皮膚外，渾身熾熱非常，每逢跑過的地方必然留下駭人的火紋，燃燒經過之地。

要不是當年白鯨和瑪希的能力卓越，趁古格魔達暴走前夕就先將他斬首，恐怕會對倖存區造成火禍之災。

「我記得，古格魔達。」我說。

「後嚟經過當時新成立嘅病獵協會解剖，發現宜隻凶獸結構奇特，佢體內含有銥元素，呢種化學元素算稀有，一同空氣接觸就好容易產生出火焰，兩個膽狀亦都會為身體提供，可以作為燃料嘅特別液體。」

「正常生物體內有呢幾樣嘢，都一早毒死，不過......」我默唸。

「佢哋係病者。」秦狩說了，我想說的。

「就係因為佢哋與與別不同，另外三隻凶獸都一定好難對付，絕對要交由專人去領導處理。」秦狩行近我，給予看重的眼神：「既然你有能力嚟到南區，瑪希亦賦予你病獵大師嘅職位，咁我都相信你，有住同湯婆仲有傑洛曼一樣恐怖嘅實力。」

「......」

「凶獸嘅事，就交俾你處理。」秦狩副會長，給予重任。

「有聽過「天啟四騎士」？」姜河冥搭一嘴，說：「如果四隻凶獸成功聚埋一齊，就會世界毀滅，我一直咁相信住。」

「可惜瑪希未成立協會之前，就已經破壞咗你嘅美夢。」秦狩行過姜河冥，拍拍他膊頭。

「真係懷念......瑪希會長揮劍嘅舞姿。」姜河冥眼神放空，回憶過去。

「去敲鐘吧，係時候。」秦狩行出車門前，提醒他。

「嗯。」姜河冥站起，準備出發。

「敲鐘？」我問。

「保護你哋嘅措施。」姜河冥只說一句，便跟著秦狩行去。

與此同時，其餘列車中的病獵，亦往同一個位置步向，想要一看究竟的我，便跟了過去。

但在我知道，他們「敲鐘」的意義後，每當我在港島區聽到遠處有一記鐘聲響起，心裡滋味都很難受。

每逢十二小時過去，堅守在南面的他們都會走到黃竹坑車廠的頂部。

那裡架設了一個教堂般的大鐘，他們會圍在旁邊，將大鐘敲響，來使得原本走散、意欲走向北面、離開南區的強化病者，透過聲音重新聚集在黃竹坑車廠，每天每日周而復始的。

如果一年三百六十五日，五年去計算......

他們經已敲響大鐘，

守護港島北的人類，

合共上千百多次。

「噹......噹......噹......」

鐘聲一傳出去，港島南再次群魔亂舞。

「嘿嘰嗤嘰嘰！！！！！！」病者笑聲伴隨鐘聲而起。

滿天盤旋數不清的病翼，滿地徘徊眾多的病者。

「全員備戰。」秦狩帶同戰友，行到大閘前方。

他們穿上盔甲、帶上武器，面向病者。

他們是......

南淵七病獵。

「喀......喀......喀......」鐵鏈一拉，閘門慢慢開啟。

「舉盾......」秦狩跟身邊的戰友，怒喊：「衝陣！！！」

七人的背影，迎向那群病者。

刀光劍影、血肉橫飛。

外面數隻吞肥刻意擋門的情況下，戰鬥長達二十分鐘，

竹三草病獵有備而來，利用火箭矢射擊肉厚脂胖的吞肥。

可惜，火力不夠猛烈。

在後面的我其實多少都想加入幫忙，但為免干擾他們的戰陣，一直只在遠處旁觀。

「囑躡啐──！」秦狩為守護元蒼，被一隻舞者踢飛了。

「呯──」

「嗄......嗄......啊......」秦狩按著被踢的位置，力度大得連身穿的鎧甲都竟然碎裂。

要是沒穿盔甲的話，相信後果更為嚴重。

「守！」元蒼喊。

兩個持圓盾的，立即舉盾守在秦狩之前。

「凜，到你表演時間......」秦狩吐出一口血，擦擦嘴邊：「幫我哋頂六十秒。」

「唔。」一直在戰陣最後的聶一凜，聽到指示後慢慢加速上前，其餘人則後退到他身後。

他想......

「咿嗷嗤嘩！！」、「嘰囑啐嘩──」、「吼吼嘰！！！！」、「嗚咕咕......」

病牙、舌女、耆者、病爪一同衝入閘內。

舌女見聶一凜衝過來，立即張伸舌頭擊向他。

「嘿啐嗤！！！」舌女竟然像變色龍般，舌頭以非正常距離舔來。

正在持續向前衝刺的聶一凜，腳腕急速扭動變向，快速轉身避開直直的伸舌一擊！

「滋～」那包含酸液的長舌，只擊中其羅馬頭盔的一側。

「哧！」聶一凜小跳傾前，帶著短劍的胳臂刺入病爪的頸側，並用力握緊劍柄先將病爪推到一邊去。

「嗖──嗖嗖──」他壓下身子刺向病牙的頸側，繼而把劍抽出躲開舌女撲腳。

「嘶！」病牙吼叫。

「嗖！」聶一凜看準時機，踩住舌女的頭頂，再運用高跳躍到病牙背後出刀刺頸。

「啐嘰嘰嘎......」病牙倒下。

聶一凜彎腰扯住舌女的沾滿污垢的長髮，伸刀往舌女頸喉前一割！如同殺雞放血。

「呯！」順腳踢斷耆者的下巴。

「──嘰啈嗤嘩嘿嘿！！！！」脖子插著短刀的病爪還是衝去他了。

「嗖嗖嗖！嗖──嗖嗖！嗖嗖嗖！！」聶一凜運用靈巧的刀技和身法，將病爪斬得無力還擊。

「哧──」最後，兩劍插入其胸膛，將病爪推出到大閘之外。

「嗚嘎嘎嘩咆吼......！！！」病爪受到陽光的處決。

「有冇事？」我將秦狩扶起。

「病獵大師......」秦狩對目前戰況，感到有點吃力：「你可以幫我哋頂到幾多秒。」

以吞肥正在燃燒的速度，應該五分鐘後才完全燒盡，讓大閘完全關上。

「有冇大劍。」我只問一條，決定性問題。

「有，全車廠僅有一把。」秦狩握我手起身。

「幫你哋頂到閘閂為止。」

我轉身行入放滿武器的備戰列車，我從入面看見到那把全黑的大劍，我伸手一握便把它橫放到肩上行出車門。

「仲以為你係用遮。」泰狩重整戰陣，迎向病者：「歡迎加入作戰，Ｍ。」

「面對困難嘅情況，我就唔可以唔借助佢嘅力量......」我瞪著正踏上吞肥肚皮，闖入的大量病者。

我聚精會神，凝望靠近的病者。

像跟白鯨有連結地，接下來的所有迎敵動作，都一一出現在我眼前。

一分鐘過去，聶一凜退後歸隊，七病獵重整旗鼓跟上了我。

我睜開眼睛，箭步衝前。

砍！

「嗖！」

一隻舌女當先因大劍的揮砍，斷顱飛甩。

中間有病嘴和舞者同時靠近，右上則有病爪。

「啪」我先用大劍的劍面，把中間兩隻病者拍向病爪的方向，然後再一劍穿三！

「嗖──」

「嘎啐咆呀吼嗤嘩咡吼」三隻病者的聲音都彷彿混在一起。

我再作迴旋的姿勢，將這其他靠近的病者擊開，並在大劍有一定旋力之際，將劍尖停在正中，用迴旋的速度把兩名病者連同病爪拋出陽光之外。

「喝！」其他闖入溜進的病者，由身後的七病獵處理掉。

「啐嘰！」病翼想抓起我。

「嗖嗖──！」抬頭一望，就兩枝快箭飛來將病翼射死。

在病者數量無限的港島南，人是無法自靠單獨的力量存活。我們不能抵擋全方位的病者來襲，但我們能互相保護。

只有合作，

才能活命。

才能......

「要活著見證人類勝利最後嘅一秒......！」秦狩揮下一記重鎚，將眼前的屍骸聚合物擊散。

呢2日推得好癲

Push

四十五分鐘。

「喀鏗」大閘正式關閉。

血的氣味徘徊每人之間，揮之不去，

病者如山倒般，倒在我們的腳下。

渾身浴血的戰士，呼息輕喘凱旋而回。

大家對於這場勝利，沒有特別感想。

洗走骯髒的血跡，脫下沉重的鎧甲，大家把握這短暫的安全，儘早進行休息和補給。

他們拿了數個罐頭，用短刀打開就吃起來。

有雜豆、沙甸魚、蘑菇、通粉罐頭等等，他們說全都是當年第一次南征戰爭留下的補給品，原本供應給接近上萬前線病獵的罐頭食品，現在只餘下七人食用。

因此，他們物資尚算豐盛，只要全心作戰便可。

「Ｍ，你今場貢獻最大，呢個俾你。」腹間已包上繃帶的陳狩，拋了個罐頭給我。

我接上手：「餐肉？」這牌子第一次見，印著「富林牌餐肉」五字。

「呢啲係「末日罐頭」。」咬斷一根蘿蔔絲的元蒼，說。

「末日罐頭？」我第一次聽這個名稱。

「病港初期嗰陣......」用沸水把通粉弄熱的石在陽，將一匙辣醬直接混入通粉湯裡吃：「城市未完全淪陷，物資仲充足，嗰陣有個五星級主廚？身兼食品研發專家之類嘅人，就把握機會發明咗呢種特別罐頭──「末日罐頭」。全部罐頭食物保質期至少有三十年以上，一般罐頭最多三年，係十倍有多，味道仲無點變質，可以一試。」

「個條友幾識投機，我諗佢淨係靠「末日罐頭」，宜家都日日喺天環區到唔洗休。」姜河冥手握脫水蘋果吃著。

我將餐肉罐頭打開，看到入面紅粉粉的肉糜就忍不住扒起來。

「唔......你哋有冇咩係特別想食？」我邊吃，邊問。

「我啊？新鮮嘅煎蛋呱。」姜河冥答。

不一會，早前引領我行入車廠的送葬人，拉開車門出現眼前：「請問各位仲需唔需要罐頭食物，或者水......」

「暫時夠，唔該你。」秦狩特意邀請他：「入嚟一齊食吧？」

「無需要我就暫時離開先。」送葬人謙卑地行開。

「佢係？」待他走了，我才問。

「一個患有骨枯嘅補給官。」躺在座椅上的竹三草，說：「當年佢知道我哋決定留低，義無反顧選擇跟隨我哋，一齊宣誓直到死個刻，佢嘅病令佢加入唔到我哋嘅戰鬥，但會幫我哋處理後勤嘅事。」

當年選擇留在這裡的人，都有著非一般的勇氣，即便是他們說的那名補給官。

「除咗有個人，佢破壞咗誓言。」石在陽提起。

「你可能識得佢，如果佢真係咁好彩成功逃走返夕鯨國。」元蒼說。

「邊個？」

「佢叫，鐵牛。」竹三草說。

鐵牛......

我好像，在鯨寨聽過。

他不就是那個整天喝酒爛碎的邊境看守人？

「聽過。」

「佢真係返咗去？」大家的眼神一瞬間銳利，除了總是失色的聶一凜。

「嗯。」

「佢返去嗰刻，應該被當成戰爭英雄咁歌頌吧。」姜河冥說。

「呢層我唔清楚，只係知佢每日都飲到醉。」我說。

「佢係......當初同你哋留喺到嘅其中一人？」

「嗯，但後嚟支撐唔住，做咗逃兵。」看起來年資和年紀能跟副會長並列的元蒼，說：「假意有個計劃，要我哋殺出一條血路，但個計劃其實就係幫佢拎街外嘅一嫁電單車，等佢可以安全返去夕鯨國。」

「個陣，我哋因為佢宜件事，差少少就俾病者圍剿團滅。」竹三草亦記得當年。

「唔好再講宜個人。」秦狩只說一句。

茶餘飯後的話題結束，秦狩說回正事：

「Ｍ，我拜托你嘅事，你做得到？」

「係，不過老實講，我宜家返夕鯨國會有少少尷尬。」

「嗯？」

「我俾天環人通緝緊，因為一單謀殺案。」

他們七名病獵，互相望了雙方一眼，有共識地把自己破損的病獵執照遞上。

接著，秦狩拿出紙和筆，寫下一段文字：「拎住佢，第時喺中立法庭審判你個陣，交上呢樣嘢俾法官。」他把寫好的信摺好，連同七張病獵執照交到我手上。

我有少許震驚：「呢樣係......」因為對他們而言，病獵就是他們唯一的身份。

而這執照，就是死後他們存在的證明。

「我哋將榮譽都交俾你，唔好辜負。」秦狩握手。

我握住副會長他的手：「係。」

堅定不移地回答。

「你準備好離開就同我哋講，會幫你殺出一條血路。」說著同時，另外六人都不約而同站起。

「隨時可以。」

原本，我來南面的目的，不過因為北面的紛爭太多，想看看這裡能否幫到一點忙。

結果，被幫助的人反而好像是我。

但沒差，這世界本來就是人類互相幫助、互相團結，才能成事的世界。

我只需要記住，港島南仍有七名病獵苦戰當中。

人類尚未投降。

戰爭......

尚未結束。

有能力的時候，我會再回來。

但，不再是只有我一個。

他們跟在我後面，將我送到黃竹坑地鐵站。

當初破窗進來的那缺口猶在，而且透射進來的暮色曙光，正從缺口溜進往我們八人照耀著。

「唔洗帶埋你個把，耍得出神入化嘅大劍？」石在陽問。

「太重。」我拿出鉤傘，輕笑：「有宜把，就足夠。」

「個把大劍係「軍閥系列」，好嘢嚟。」有用闊劍的姜河冥，對它有認知。

「除咗凶獸，仲有冇特別嘅情報，要我交代返去？」我回首，問。

「除咗凶獸現階段會對夕鯨國造成毀滅性傷害，你要記得處理之外，仲有樣嘢，你要提防......」秦狩提醒。

「係？」

「天環區，混入咗「詭人議會」。」

「詭人議會？」

「都係喺嗰隻詭人使節口中拷問返嚟，係個以詭人作為組成單位嘅團體，佢哋偽裝成天環人身份，潛服喺天環區，呢樣應該比較難處理，佢哋在暗，唔想打草驚蛇，就等佢哋露出馬腳吧。」秦狩這消息，都算是震撼。

因為我知道天環教宗，是天腦的信徒。

和詭人議會之間，可能有什麼關連。

「作為回報，我都講個消息你哋聽。」我視線從地下，移動到秦狩雙眼：「港島南入面應該存在緊一隻神級病者，病者口中嘅「咿叮」，佢叫做......」

「哻啐吼啐啐！！！！」忽然，一隻病翼發瘋地從玻璃缺口飛進。

望見地上光影的急速變化，我立即就壓下了身子，經歷老道的秦狩迅速掏出戰鎚直線擲向！

「呯──」飛入的病翼頭骨直碎。

「見到？」危險過後，我回望身後死掉的病翼。

「睇嚟佢無處不在，咿叮......」秦狩細慎密地思考。

「用人類語言翻譯嘅話，就係「天腦」咁解。」

「天腦，佢係點樣嘅存在？」元蒼問。

「未知，我對佢印象仲係好模糊。」我根據自己的觀察，盡可能分析出：「但我諗佢應該係行動不便，但係腦波好發達，可以溝通，可以輕易傳送意念同控制任何範圍內嘅病者......就例如啱先衝入嚟隻病翼。」

我清楚，是因為......

我有一半身份，都是病者。

「咁你覺得，佢有咩目的？」秦狩問。

「同其他病者一樣，都係摧毀人類。」不過，我很好奇，天腦為什麼不發動病者進攻。

「如果再有隻愚蠢嘅詭人行入嚟，我哋會識做。」姜河冥捏捏拳骨，說：「問出天腦嘅下落。」

「趁天未光之前，出發。」秦狩拍拍我手臂。

「再見。」

「再見。」

七名病獵，目送我的離去。

我將鉤傘伸出破窗缺口外，勾住對面大廈的金屬支架，就鑽洞而出，飛擺過去。

「嘿嘿嘎嘎啐啐！！！！！」大街上的病者對我發出歡送聲。

我這就利用鉤傘，順利跑回港島北去。

話咁快又有文

已補上個po 800正評+ 今個po 第100正評

有話題咪推得郁個post

佢地唔會覺得M啲大劍招同白鯨一樣好奇怪既咩

仲有點解唔跟地鐵路軌返金鐘站既 咁呀M咪唔洗咁辛苦

應該唔會
白鯨嘅存在應該好少人知
當時好似講過係瑪希係同白鯨一齊殺完隻凶獸
瑪希先成立病獵協會
白鯨話光環一個人就夠已經走咗？

一日已經推咗五份一

難得有討論
推到有新po又有得加更

咁陳一劍？

推klm

課完金一口氣睇三十幾篇真係好爽

巴打課咗幾多？

七病獵真係好撚型

720

哭撚左連自己活着既證明都肯攞岀黎

我驚下次M帶哂啲人返黎黃竹坑既時候佢地已經比隻唔蠢既詭人殺死哂

真心英雄-南淵七病獵

天腦又叫做咿叮 係咪伊甸近音 意思天腦可以帶病者同人類去伊甸園咁嘅地方？
利申 鳩估

呢篇好睇到我想做病獵

好撚偉大

現實社會嘅病獵

追得我心很痛

今晚還有？

我敢講 今日呢篇應該係我追咗好似幾年最深刻嘅一章

認真睇到嗌左

睇到入大直路啦 比精神食糧我呀

隻天腦竟然無殺埋呢七條友

感覺天腦唔係純粹既惡

天腦最後會唔會洗白
以不認同人類嘅惡去以病者取代人類
天腦成日入侵M嘅腦其實你咪想灌輸一種理念俾M
我覺得有啲似信奉病者嗰啲組織嘅意念
覺得以病者取代人類可以有更美好嘅將來
但其於M對人類身份嘅認同以唔想認同天腦
因為會威脅到自身人類嘅存在

冇錯病者係人類眼中係會敵人係危機
但人類對呢個地球嚟講又何嘗唔係一個腫瘤
污染 破壞 滅殺其他物種成為食物鏈嘅頂端
病者嘅出現就會動搖到人類係世界上嘅地位

再者天腦可以控制所有病者嘅設定
令我諗起集體意識同獨立意識嘅問題
再講完少少會唔會天腦所代表嘅集體意識
就係共產主義所指嘅烏托邦呢
只不過唔係以人類嘅形式所存在

冇咩哲學底純粹想反思下 拋下磚

好掛住第一季dr.d 嗰種敵友難分嘅角色

dr.d先係M嘅正室！！！

係，愈來愈覺得天腦唔係完全奸

支線又多咗條凶獸

佢可能已經看破世事，知曉宇宙一切，甚至連大賢者v14都識
屌你佢個腦成個運動場大
要消滅人類有咩難道

唔好將天腦連落v14果邊好啲
天腦係呢邊最大，v14係果邊又最大，如果連埋嘅話啲關係好難拆

七病獵唔好死

今晚課金仲有冇文？

墨巴可否解釋下？

想問下VIP一日有幾多篇文到？

好想買vip呀

墨巴宇宙

話唔定伏筆呢

地鐵果個點我都唔明
明明可以行地鐵站...

[url]因為個到真係少人少病者 有部隊巡邏 人同病者都殺 介乎西城同南面之間[/url]

攰的日子 1篇
盡能力的日子 2篇
手感好的日子則 3篇

一早已經block咗依條友

墨巴記得check fb inbox

條友被害妄想白卡佬黎

睇得故 個腦就好自然建構到成個環境同動畫出嚟
墨b都叫寫得幾仔細 都夠ff出個畫面

真心睇到嗰下哭咗
好撚感動 喺出面堅持咁耐 連自己一生嘅榮譽都攞出嚟
甘心做個默默付出嘅人
希望有朝一日可以親手交還俾佢地而唔係放喺佢地個墓上面
如果唔係，我應該會喊到傻

我都想知點解唔行鐵路返去 係我睇漏左定點

瑪希同鐵牛知道佢地未死嘅心情會點

加1求答

大鼻原來除咗三隧之外，仲塞住咗四條過海鐵路
完

文

ching跟得咁貼

墨b今日係咪手感好？

我都feel到

咁啱㩒入去就見到

等.........

回去的路，比前來的易。

南淵七病獵加緊敲鐘，盡可能地吸引周邊病者注意，降低對我的察覺。

藉著第一次的經驗，無損地回到鷹學派基地。

躲得過病者的擒殺，不一定躲得過人類的追捕，在我到達小馬山的路上，經已察覺到不尋常的氣息，看見林鳥成群飛散。

狩獵技巧不高，但算得上初級者的鷹學派成員們，應該知道在叢林要放輕腳步，不驚動禽鳥為最基本。

加上我嗅到了，夕鯨國那混合多樣工業廢料製作出的劣質香煙。

所以我肯定，有外人來過這裡。

但問題是誰？很快揭曉到我眼前。

我用鉤傘佔據了一棵青果榕的樹頂，遠眺這位不速之客。

在鷹學派的門口可以看見，有三個西裝客正在和楊良交涉。

還有其他艾匡的同伴則站在身後，一臉緊張的氣氛。

而那三名來歷不明的人中，有一個居然是我認識的盧旺山，夕鯨國軍機情報大臣。另外兩人一個負責手持通緝犯畫像，一個負責插腰假裝無意地露腰間的手槍。

通緝犯畫像上的，正是我本人。

「根據疑犯去向，佢應該有經過宜到先係？」盧旺山正打量著基地。

「我哋真係無見過。」楊良決絕地說。

「係～？但根據可靠情報來源，佢一定喺呢座山頭附近出沒，你哋就正正係住喺到嘅人，有理由會唔知？」盧旺山追問。

可靠情報來源？是誰會有這種消息......

「一係咁吧。」盧旺山雙手握合，手勢帶有交易的意味：「你哋邊個肯供佢出嚟，國家就會俾你哋入城住......中環區。」

「噫唔......」楊良身後的伙伴，眼神有過一絲動搖。

「仲好過～喺呢啲鳥不生蛋，周圍都係烏蠅嘅地方吧？」

「雖然我哋都想入區內住，但對唔住，我哋提供唔到任何線索。」楊良說。

「咦～嗰位係富林比比少爺？」盧旺山四眼打量，總算看到有用的事物。

富林比比他彷彿如世隔絕般，自己坐在基地一角裡燒飯，也不顧慮一下外面正在發生什麼事。

「咦，點解會有位天環人喺你哋宜到？」盧旺山像找到個疑點和破綻，眼睛透露著狡詐的味道：「莫非，係綁架？咁唔掂，有必要入嚟搜查一下。」

「佢係......噫......富林比比！」楊良大喊。

「係？」連日來都穿綠色工人褲童裝的他，小步奔過來。

「我哋係咪綁架咗你？你答一答佢。」楊良讓他回答。

「哦哦，宜位咪係天環區嘅某位神秘uncle？我記得你嚟過我屋企食過一次飯。」富林比比的身高，基本上跟盧旺山一樣矮。

「嗯嗯，你父親想我調查下冒牌你哋家族食品嗰次，你喺宜到係......」盧旺山見富林比比表現自若，嘴巴微訝。

「我唔係人質，絕對唔係。我嚟宜到，係諗住獨自出區修行料理技巧，請轉告我爸爸聽，我絕對無俾人綁架......我研發緊美味嘅石頭鍋飯，恕我失陪先。」富林比比又跑回到角落，玩著自己的煮飯遊戲。

他正在烹調的，名符其實是「石頭鍋飯」。

用塊圓碗狀、一面凹掉的石頭，當作煮食的器皿，不知哪來的小量糙米，填滿了石鍋的半邊，然後另一半是軟莢紅豆、山棯、楊梅還有田雞腿，豐富得不像話。

他要做的，就只是拿著大葉子撥撥火。

「聽到？咁應該唔洗入嚟查。」楊良說。

「我覺得都有必要睇一睇嘅～」盧旺山又客氣一笑。

「根據夕鯨國法例，任何國土以外嘅地區，執法人員都無管轄權！」黃恩晴指出。

「呵，法例......」盧旺山掏出手槍，放在手裡欣賞一番，又收入腰褲間：「咁如果見到嘅話，請通知下我哋夕鯨國。」

說罷，他們三人便沿著小路離開。

見事情告一段落，我又偷跟在盧旺山他們三人背後，沒急於離開。

「旺山叔，點搞？」他的一名下屬問。

「繼續喺呢座山頭附近查下，根據嗰個線人嘅料，一定唔會錯。」

「真係？成個港島區大約八十幾平方公里，佢可以準確到，知道就喺嗰座山頭？」另一個下屬問。

「老實講～我做到宜個位，並唔係真係收風情報能力勁。」盧旺山又點起根劣質香煙，放到嘴邊抽：「而係～長久以嚟，都有個人俾正確嘅資訊我，先可以坐正，總言之跟住佢講嘅行動就無錯。」

「佢係邊個？」

「呵，講咗你聽係邊個，軍機大臣呢個位我仲洗坐？」

跟到這裡，我就沒再跟過去，在外面待了近一小時，確認安全才折返到鷹學派。

「頭先表現好好。」我一入去，就讚賞他們。

「鳥嘴先生......你知道......？」他們驚訝。

「一直監視住。」我掃視叢林周圍，又說：「總言之，大家以後要小心啲，佢哋唔會就咁算。」

「放心，我定有哂隨時逃走嘅計劃。」楊良點頭，好奇轉問：「不過恩晴，點解你會知道夕鯨國啲法例？」

「喔，蒙柯亞醫生仲喺到嗰陣，佢無聊同我哋講起過，我有記住每隻字。」黃恩晴回答。

到底是多龐大的對話量，才能無端聊到去夕鯨國的法例？

我拍拍手：「以後各位謹慎少少，等艾匡返嚟之後，可以考慮轉第二個地方住。」

「有冇去南面收集食材俾我？」富林比比握著不餘一粒米的石鍋過來。

「富林比比，你塊臉到仲有粒米啊。」黃恩晴手指戳戳提醒。

富林比比拿出一本小筆記簿紀錄：「得，黃恩晴小姐，好感度＋１。」

「......咩嚟？」我愣住。

「呃，佢話係拎嚟紀錄身邊所有人，對佢好定壞嘅筆記簿......雖然我唔知記嚟有咩用......」楊良都對他迷惑的行為，感到不解。

「所以，請問你有冇從南面帶食材俾我......」富林比比銳利的目光，無畏地凝視著我：「請回答......」

我攤開兩手，示意兩手空空：「......」

應付避開南面的病者已經用我半條命，還找什麼食材真的是找死。

富林比比寫上「─ １００」的字眼，便收回小筆記繼續忙不知什麼樣的活。

「啊，鳥嘴先生，雲梨先生有連續幾日帶報紙俾你，我放咗喺艾匡間房，你睇下需唔需要。」楊良順帶一提。

為跟上局勢，我有翻數天前的報紙看看。

內容大致是，市民翻了我的舊帳，曾經捐贈過八千萬籽予倖存區，讓大部份平民百姓渡過了沒糧食的艱苦時期。

你可能會問，為什麼捐種子會變出食物？

《病港日報》在後一版，貼心為讀者解答。

其實是這樣的，夕鯨國的銀行並不以黃金，作為金本位或是儲備，他們採用「食物貨幣」，以食物衡量價值，當中，其包含價值以多用性、營養、味道、熱量、保質時間、流通性、罕有程度來換算。

當中，以北角、天后、灣仔，三個倖存區為主要糧食區，那裡大部分高樓大廈都被改建成糧食倉庫或是室內種植場。

一般而言，茶葉、大豆、馬鈴薯、啤酒、米、鹽、乾酪等，算是主要階級價值的區分。

當我捐出八千萬籽的時候，銀行就會扣除種植的時間成本及手續費，將相對價值的儲備食物拿出，給予那些沒飯吃的人。

而慈善機構，銀行規定不會收取時間成本的，因此受惠的人有不少。

名符其實，吃我的米大。

因為這件事的曝光，我名字不再攢鋒聚鏑了。

加上連日為我拉正風氣的艾匡，社會開始真的理性討論，而不是一面倒。

但最主要是，艾匡的身份是個十七歲的女生。

能真正代表到佔大多數的弱勢社群，在沒人知道她是公主和懂得白流刀法的情況下。

說不定，這次真的會有不一樣的結果。

我拿出那七本病獵執照和秦狩書寫的信凝視。

個肥仔幾得意

終於出現香港原生植物了。

線人係詭人

詭人議會

天腦背後操控

果然是富林比比
到底富林比比廚藝是有多好
能如此吸引亂世中的皇

差一個字

今晚課金仲會唔會有文

咁早有文真好

早文早瞓

唔知課金有冇文呢仲

富林BB

九點訓咗 我暫時嘅生理時鐘

心情唔好
.
.
.
.
都要怒推

Pushhhhh

pusghhhhh

pish

只有等文

26個鐘冇文

課金嗰邊只有等文

有了

課金新一篇

時間又過數天，合共被通緝了一個星期吧。

我每天會看當日報章閱讀外，還會幫忙劈劈柴。

這天，富林比比十分驚訝。

「啊！」

「咩事啊富林比比？」黃恩晴把他當作孩子看待。

「無紅花酢漿草啊！」富林比比的一天除了煮食，便是到處採集花草。

「係咩嚟架！？你日日喺到玩花花草草嘅。」其他女生都加一把口。

「紅花酢漿草係必備食材嚟！地位就等同芽菜一樣！你班友點可以無！」富林比比生氣過後，又嘆口氣：「無計，我睇又要親自出去。」

「遠唔遠嫁？唔好去咁遠喎。」黃恩晴提醒。

「我以前要買山草做食物材料，只要搵專採集植物嘅獵戶買就可以，估唔到呢個地方咁落後。」富林比比帶上背包，準備就出發：「紅花酢漿草喺奇力山到有，我可能會順便摘啲油甘子嘅！好感度有二十以上嘅朋友，我可以俾你哋咬一啖。」

話畢，富林比比就出發去。

約兩個小時後，我在外面獵到一小隻田雞回來，從黃恩晴她們口中打聽，才知道上述的事。

「奇力山！？」

「係，佢的確係講奇力山，鳥嘴先生，嗰邊有危險？」黃恩晴愣住。

我打開地圖查查「奇力山」在哪裡，發現它是位於山頂區那邊。

但我吃驚的原因，是因為秦狩說過凶獸之一，

就正正位於奇力山。

我事不宜遲，沒太多猶豫就轉身出發。

我想這小胖子，真的不懂死字怎麼寫。

「沙──」我在草林間飛快地奔馳。

到金馬倫山眼見前面有座小崖，便直接用鉤傘把自己拉上去。

這段日子鉤傘用得頻密，熟練程度都漸漸增加著。

至少，我現在能一邊移動，一邊使用鉤傘勾上到我想去的高度。

原本我想等夕鯨國通緝的結果出了，再回病獵協會好好想如何對付凶獸的事。

怎料這個富林比比，間接加速了我的進程。

「咔」我再次從山壁下，運用鉤傘把自己拉上崖邊。

不受天然屏障的阻隔，腳程都快了不少。

但跑這麼快，總會碰上意外。

我的跑步聲，驚動到某個人。

「邊個！？」那人全套西裝，配上一把手槍。

在我剛爬上崖壁一刻，便舉槍指住我。

我舉起雙手：「普通人。」

「普通、普通人，會係咁！？係座崖到爬上嚟......」這人的西裝打扮，跟之前見盧旺山的跟班差不多：「等陣......你係......！」

「呯！」我開傘，他開槍。

我用來擋槍的是盾傘，傘瓣上還殘留著煙絲。

「死咗！？我、我捉到個通緝犯......」他的語氣漸漸變得高興和激動，也不查明我是否真的中槍了。

於是，我好好把握了這個機會，換鉤傘發射鉤抓，勾住他持槍的手掌。

扯！

「嗚呀呀......！！」手掌被鉤抓勾住的他，痛得淚水和叫聲一同湧出。

我拔出劍傘準備行到他面前，取他的命時，卻猶豫了......

他真的......

罪該至死嗎。

「嗚唔噫噫......」他發出無力的泣聲，大概是預視到自己的死亡。

我把他的手槍撿走，卻發現只有一顆子彈：「得一粒彈？點解。」

「我......我......哋......每次行動......只會......獲發一粒彈......」他痛得聲音都扭曲。

「真係可憐。」我把他的手槍扔走，說：「你係盧旺山嘅手下？」

「係......夕鯨國嘅......探、探員......」可能殺人犯的身份，令他對我添有幾份畏懼：「我唔會透露你出去......」

「但係你粒子彈已經開咗，要歸還子彈個陣點解釋？」

「我會話係自己遺失......」

「我就信你吧。」

「呃、係？」他茫然地抬頭。

「反正，連天環區嘅教宗對我嚟講，都唔係一回事，情報機構入面又有我嘅人。」我扶起他，繼續吹牛：「你舉報我，我同伴好快就會做嘢。」

「噫......」他退後一步。

「倖存區嘅好處，就係夠細，人類逼喺同一個地方，要搵到好方便。」我帶住笑意，讓他信到十足。

「我......我會講枝槍......我自己跌失咗......」他又再退後數步。

「隨便你點講，反正你一講。」我停頓半晌，續說：「後果得一個。」

「知道......我唔會......我一定唔會......我無見過你......」他按著手掌的傷勢，狼瘡地逃跑下山。

其實，我不知道他會不會透露出去。

只是不想，因為一個未殺過的人，而真的殺死一個人。

我口風沒用以往的強壓式威脅，因為這種密探回去後就不會怕，但假如虛構出一個他意想不到的角色，例如情報局有內鬼，他便真的會疑神疑鬼，遲遲不肯透露遇件我的事情。

不過說到尾，要捉到我也是件難事。

透過不斷趕路，我總算到了永安邨一帶。

從那邊起，上山的路就十分困難。

「呼呼嘯嘯──」一陣雲湧風飛。

從某個位打後，進入奇力山的路就由輕風轉至大風。

風勢跟山下不成正比，如果下面是一片風平浪靜的話，這裡就是狂風大作。

「嗖──嗖──」連黑袍和黑髮都用力地拂動。

這裡用傘子握不穩的話，可能有些危險。

我承著強風越行越入，身邊都是狂風落葉。

風聲長期於耳邊掠過，像將聽覺都掩蓋。

富林比比真的來了這地方？也可能在半路就給病者殺死了吧。

上天很快就給予我一個答案，富林比比他正握著一根生鏽的路標柱子，牌子上寫著「奇力山」三字。

腳步不穩，無力抵風的他，只能抓住周遭的東西穩住身子前進。

「富林比比！」我喊他。

他好像聽不到，我又再喊一次。

「係！？」他堅韌的目光，回眸向我。

「你真係嚟咗......」

「我要採集紅花酢漿草啊！」他回喊。

「你再行前就好危險。」我說。

「危險！？山頂有少少大風啫！唔通會有怪獸咩！」富林比比話畢，前方就傳來一陣野獸的咆哮。

「嗚吼啐──！！！」

聲音之大，可以破風。

那是凶獸。

「我諗，就算有老虎都唔會叫成咁。」我對他說。

「就算係怪獸都阻我唔到嫁啦！」富林比比執意向前。

「可惡......」我淺笑。

這小子，很有冒險精神嘛。

如果他是病獵，說不定會有一番作為。

「等埋我！」我跟上他。

我行到富林比比身邊，握住他的小手一同上前。

終於，登上奇力山。

凶獸的真面目，亦呈現到眼前。

奇力山最中心是個盆地，四周地形的水平高度比正中心高，中間形成一個低地，而凶獸便在那低地沉睡著。

「噫。」富林比比啞了。

但很快地，他兩眼又再金光閃閃：「係紅花酢漿草啊！仲有、仲有油甘子，山棯、火炭母、梁子菜、土人參、蘋果樹，好多好多食得嘅嘢啊......」

他說的那些花花草草，都是種在盆地一邊，要摘取的話有一定難道。

「佢好似訓緊！我哋可以趁呢個機會偷摘！」富林比比主動向我提出。

「你摘？」我反問。

「你想唔想好感度突破一百？」

「即係我幫你冒死去摘花啊、草啊、葉啊，你就會喺本簿加一百分俾我？」

「無錯。」富林比比點點頭。

「我要你啲好感度做咩......」

「你可以博得我歡心！」

「博你歡心做咩......」

富林比比怔然半秒，他應該都想不出，於是說：「睇你嘅自私樣子，你應該都唔會幫我，我唯有靠自己。」

說畢，他將任何時候都攜帶的釣竿，勾住一棵老樹，把釣竿當作救命繩，不讓自己被一個大風吹走。

趁未惹上什麼大禍前，我仔細觀察了一下凶獸。

他身高約四、五米，正爬睡在奇力山盆地正中的草地上，皮膚外殼有病獸的堅硬，全身呈灰白色，手腳關節位，乃至到肩膀、後腿、腳脛、背脊、肘部，都含有一束幼白色凸出的管狀小噴孔，那些噴孔正正是釋放強風的來源......

奇力山這一隻，應該是風屬性？

實際上是如何運作，我看得解剖才知道。

但當下要務，是叫停這個不懂死的小胖孩子。

我蹲低著身，拍住他的膊頭：「返去，我幫你摘。」

我看不摘一點走，他注定不休。

「加你五百分。」富林比比返回安全位置。

我用鉤傘打算發射向樹木、石牆之類的，但是風太強，鉤抓一射出便給吹走，完全沒法找得住任何東西。

因此，只得舉步為艱，透過一步步靠近那些食用植物。

通常好東西都存在於危險的地方，這句沒有說錯。

盆地邊沿生長的蘋果樹，我見它的蘋果又大又紅，腦子都忍不住要握上手咬口了。

持續五分鐘的定力，使我來到這株蘋果樹前，一靠近便摘上數顆，再咬數顆。

四個字，爽脆、甘甜。

快快吃了三個大蘋果的我，成功壓抑腦內需要補充的果甜，轉為幫助富林比比摘山草。

在他手勢的指示下，我一連摘了數十根花草，然後又悄悄返回盆地外的位置。

富林比比見我正準備滿載回歸，興奮得手舞足蹈，但突然間......

風停下了。

富林比比的表情和動作都僵硬了。

因為風的退去，四周一時間變得寧靜非常。

耳朵都十分清晰，可以聽出身後凶獸一些細微的郁動......

我略略回頭，看見這隻風凶獸正從沉睡中甦醒過來。

爬睡的他一抬頭，兩隻凶狠的眼睛就對瞧我和富林比比，眸子那紅光點一瞬間收縮。

「跑！」我向富林比比喊。

「吼啐咄嘎嘯嘯嘯！！！！！！！」

風凶獸發出震耳欲聾的咆哮聲！

一聲就震懾了整座奇力山。

人鳥獸散，迅雷烈風。

現在情況和天氣一樣惡劣，我當下腦裡只有一個字......

逃。

除了逃，別無他法。

「吼咿嘩嘯嘎嘎！！！！！」風凶獸那地動山搖的步伐，簡直要把人心臟都震出來。

身形龐大的牠，眼下就要追到我們，我只好跑向另一邊，拿出火傘分散牠的注意力。

「蓬！」為了讓牠遠離富林比比，我立刻就噴出烈火燃燒牠。

「呼呼──」可是這隻巨獸毫不畏怕，更反從身體各噴孔釋出烈風還擊。

火遇上了逆向的風，火舌即時反饋歸我！

眼見撲火襲來，我瞬即鬆開了按鍵，並被牠的強風吹到牆邊去！

「呯」整個背脊狠狠撞到石壁上。

「啊嗄......」默默受過痛楚的我，緩緩抬起了頭。

風凶獸沉重的影子，如願地籠罩住我。

其凶暴的狂獸臉孔，透露著我之後慘烈的下場。

「恩人！！！」富林比比淚流滿面，對我大哭大喊。

但我，不會那麼早認命。

「噠」我將鉤傘舉起，發射到正貼壁的石塊上高。

繼而按下一鍵，收繩將自己整副身體拉到上半空之中。

原本想伸手將我抓住的風凶獸，看見我一下子上升到半空，便跟著跳了起來。

一下到站的我，用腳踏住石塊將自己撐高一點，再在身體因重力下墜前，利用鉤傘發射第二次鉤抓，並再一次收繩令自己逃離得地面更遠！

當時高度經已超過十米以上，風凶獸理論上是抓不到我了。

可牠......

「呼嘯嘯──」一陣風般的咆哮，腳下的管狀噴孔像推進器那般，讓本來到達臨介的牠，又能把手伸高一點將我捉住。

去到這麼高度......

我還是給牠無可逃脫的魔掌擒住。

「呯──！」風凶獸著地的一刻，沙石破風皆飛出。

我感覺到這凶獸只要稍為用一用力，我身體就會四分五裂......

死亡的念頭，真正出現到我腦中。

我那刻，呆怔了。

「格！」我打開堅硬的盾傘，但牠正慢慢將掌心捏緊著。

只要過多兩秒......

一秒......

我就......

「叮！叮叮......」不明的金屬敲打聲。

本來合上眼睛待死的我，往聲音來源望去。

竟發現，富林比比沒有跑掉之餘，更手握釣竿不斷往風凶獸猛敲。

他利用魚鉤，不斷遠程敲打大自己數十倍的凶獸。

「啐嘎？」風凶獸受富林比比影響，往他望去的一刻露出破綻！

牠的注意稍為分散，我外露的手抽出背上的劍傘，一下擲到牠的眼睛上，猶如破風的長矛！

「嗖──！」劍傘刺入了牠的右眼睛。

「哻咄嘰吼吼！！！！」受到突襲的風凶獸，一時鬆開了手。

我就趁這半秒機會，從牠的五指山裡雙手一撐，逃出這死亡的牢籠，繼而向他頭部傾前跳去，雙手捉緊劍傘，穩住自己身子。

我將插在右眼的劍傘抽出，打算再刺瞎其左眼，可是牠又再度發動不明的能力......！

「呼嘯呼嘯！！！！」彷彿狂風怒吼，風凶獸全方位的噴孔都釋出暴風。

這風令我計劃無法進行，給吹到一邊地上去。

我很快就站起，凝視損失一隻眼睛的風凶獸：「自我防護機制......」

「走！」我對富林比比喊。

「係！」富林比比雙手抓緊背包帶子奔跑。

凶獸絕對不是一個人應付得到的生物......

「嗚嗤嚎嚎吼吼吼！！！！！！」風凶獸按著眼睛在地上瘋狂打滾、周圍亂衝亂撞，場面極為危險！

但牠無情釋出的風，成為我們逃跑最佳的助力。

在跑離奇力山的期間，我見到剛才摘取的花草都周圍飛散，便多手捉住一束剛好在眼前飛過的紅花酢漿草，並將莖部放到口中咬住。

我們逃出奇力山後，都要繼續逃，因為一旦風凶獸追過來就慘了。

「嗚啊......！」富林比比摔倒。

我唯有轉把這死胖子，死也背起來，一直跑到安全的山頂警署才停下。

「呢到應該無事......」我把他放下來。

「嗚嗚嗚......」富林比比跪在地上飲泣。

「......太恐怖？」我問。

「嗚嗚噫噫我差啲令到你送死......」富林比比真的因為這原因而哭？

我淡淡一笑，將口中咬住的紅花酢漿草遞給他：「就當我求你，唔好再喊。」

哪知，富林比比見到紅花酢漿草後，哭得更為厲害：「嗚呀呀嗚啊啊噫啊......」

哭又哭完，氣又喘完的他，第一件事是在筆記簿上作紀錄，在我的那一欄上，填上「＋９９９９９９９」，然後合上筆記簿收起。

「我一定會好好珍惜呢朵紅花酢漿草。」富林比比把它收起來。

「走吧。」我率先站起，推門行出警署：「我喺宜到都隱約感受到座山，好似仲震緊咁。」

「唔搜索一下呢到先？」

「你覺得過咗咁耐，警署呢啲地方仲會有槍淨？」我反問。

「我係指警署可能有珍貴嘅食材啊！」

「......」

從風凶獸手上死裡逃生後，我們頭髮像打風的回到基地處。

牠除了讓我重嚐死亡的滋味外，更讓我察覺到威脅性。

一定要找個齊人的日子，將牠討伐掉。

「你哋一齊碌咗落山......？」黃恩晴怔住看我們。

「經歷完一啲，你同我永遠都唔會經歷到嘅嘢！從今日起，我同佢就係生死之交！」富林比比豪言壯語地，說。

「哈哈......鳥嘴先生......你哋......」黃恩晴還是決定問我。

「唔洗理佢。」我撥撥頭髮，若無其事地回去休息處。

接下來的數天，我都全心全意地回想著，跟風凶獸那次短暫的交戰。

他的特點明顯就是那管狀噴孔，能釋放出強風。

我看，在他面前無論是鉤傘或火傘，都只是毫無用處之地。

鉤抓會被吹走、火會被吹熄，劍傘和盾傘就更不用說。

牠的外殼，我需要一把鋒利的刀去處理。

還有那不時出現的強風，我需要一些東西去穩住身子。

完全符合這兩個條件的武器，我只想到大劍。

巨型的劍身重量，能抵受強風吹襲。

鋒利的巨刃，能將硬殼斬破。

但要找點方法弄弄......

「喀喀」有人敲門。

「鳥嘴先生、鳥嘴先生，雲梨先生搵你。」是楊良。

我行出房子，在外面等待我的，是沒見一星期的雲梨，他今天沒帶病港日報過來，而是帶了一個消息。

「Ｍ，聽證會經已開完，」

「結果點？」

「無咩點，只係大家聽到，各個持份者嘅觀點，之後落嚟你就要準備上庭。」

「上庭......」其實我很抗拒，末日還上什麼庭。

「點都要上，如果唔係你會變夕鯨國逃犯，會斷一切糧水交易來往，喺末日等同殺死一個人無分別，雖然對你嚟講，可能無咩大不了。」雲梨說出嚴重性。

「幾時上？」我問。

「兩日後，但班天環人已經預咗你唔會出席。」

「咁就出俾佢哋睇下。」我點頭，又問：「艾匡呢？」

一說到她，我臉孔就突然被人從後戴上了什麼，我摸一摸發現是鳥嘴面具......

「還返俾你！」艾匡的聲音沙啞了一點。

我笑一笑：「艾匡你講咗好多嘢？聲音都變埋。」

「佢嘅韌力比我想像中要厲害，但都因為艾匡，夕鯨國多咗唔少年輕人，站喺你個邊。」雲梨代她說。

「站喺、我嗰邊......？」

「嗯，有一批人支持你，認同你。」雲梨說。

我轉身回望艾匡，她抿抿一笑的。

「辛苦你。」不知為何，我會擁抱住艾匡。

可能是有人第一次這麼努力為我洗脫污名，多少都有被感動到吧。

既然這樣，我就更加要上庭。

「但法官會唔會唔公平？」楊良問。

我也擔心這一點，畢竟各階層最頂點都有天環人的存在，但雲梨卻這樣說：「呢層......你可以放心。」

「係？」我想聽一聽雲梨的見解。

「喺夕鯨國有一個由立國開始就定下嘅規律，或者話係憲法。」清楚這些事情的雲梨，接著解說：「住喺金鐘嘅主要政府官員，要同外界切斷任何交往，只能夠為統治者中心運作。」

「意思係，其他倖存區都唔去得？」沙啞的艾匡問。

「嗯，佢哋全部人，都係最初立國者嘅一份子......名為「不破眾」，係連天環人都唔可以動搖到嘅階層。」

「點解佢哋要咁做？」楊良好奇問。

「因為權力會使人腐化，利益會使人沖昏頭腦，立國者就決定班子要斷絕同外界有任何接觸，先可以保持「絕對中立」。」

「絕對中立......」我點一點頭：「有趣。」

「好香啊，咩味嚟......」艾匡正在尋找氣味源頭。

「你講緊嘅，係我煮緊嘅岩鹽烤田雞腿？」富林比比主動問。

「係啊！我想......」艾匡一副想試的樣子。

富林比比拿出筆記翻開：「等我查核下你嘅好感度先！」

「哎唔──」艾匡一口吃掉。

「呀啊啊啊！！！！」富林比比又再崩潰了。

已補300正評

四凶獸有四種屬性？
火凶獸死喺白鯨同瑪希手上
M啱啱從風凶獸走到出嚟
接下嚟仲有咩？水凶獸？土凶獸？

肥仔都算有情有義

有用過貴華

早睡早起身體好

應該有雷 順便解釋埋北賢既能力

重睇啦，仲問

個肥仔救左m一命

暫時出場過最有用嘅肥仔

課金今日吊癮吊到
今晚仲有冇

我淡淡一笑，將口中咬住的紅花酢漿草遞給他：「就當我求你，唔好再喊。」

哪知，富林比比見到紅花酢漿草後，哭得更為厲害：「嗚呀呀嗚啊啊噫啊......」

GAY

已出

啱啱睇完198就即刻出199

有

正撚到仆街

既視感

呢個肥仔唔話得

富林比比好Q

全部都係劇透討論
樓上仲有個純粹劇透

屌，啲凶獸越嚟越似mon hunt

貝爺

富林比比

終於有ac推文由高登追到嚟連登嘅CD-ROM

仲要係用大劍打

墨巴用一話寫好肥仔

個肥仔幾勇

真心 咁搞法都無乜癮再追落去 未睇都知邊個未死 要去邊打乜 有乜劇情 其實係咪墨巴夾埋貨咗金嘅巴絲咁樣嚟懲罰我哋無課嘅人呢？

已經用咗4重加密你係都要㩒入去都冇計

我唔㩒都見到馮生個名喎

同埋都係想表達下見到99+以為好多野睇
就算無文都有啲討論可以睇下
但原來全部都係四重加密嘅感慨啫
當然喺你地角度下下要㩒開先睇到啲劇透討論可能都會覺得好麻煩

應該係佢㩒少咗一下

唔會覺得麻煩為咗唔比人屌劇透撚，課金撚已經用四重加密避免因為用個課金網其實真係有啲難討論揀完reply某個人都係唔會睇到係reply咗佢

我一視同仁 付款會員請記得用四重加密

不過，大家越多討論當然越好，是我正評之外，最大的加更動力

劇透好閒

最緊要推post，咁就多啲補更

偷偷哋推一推

之前隻凶獸有埋二名添

古格

佢禁少左下姐我諗 咁耐以黎大家都好自律 我印象中都無咩非加密劇透 無謂jer住人地啦

都係講一句啫邊有jer住
你地咁搞到我都好想課金睇加入討論

快啲課啦屌你

遲下會唔會有遠攻傘（射箭/彈珠/子彈）

所以依家隻風凶我picture 係骨鎚龍，噴啲sleeping gas 出嚟

我個人麻麻地凶獸呢part ，已經覺得唔係”病者”

冇課金請慎入

講講下我都發覺嗰兩隻凶獸我ff咗做恐龍咁樣

同感，game 味越來越重

正常書局都應該有，只係唔知齊唔齊全，最簡單可上hktvmall網購

Hktv mall做緊書展特價

利申買哂1-8

仲要㩒多左 V VI 各一，有無巴打接

Same

等滿天的貝果巴打畫圖

新故

推到出新故

等文師

...唔識畫恐龍

你睇咗課金版再畫你想像中嘅凶獸囉

真
病港1冇咁重rpg feel

淨係識畫人類

病獸本身都係人又唔係聚合物

放過我啦

咁你仲唔快啲畫返個人滿足我地雲梨？

係喎好耐冇畫圖 掛住玩fall guys
上次畫完雲梨本來都想畫多張
但我未諗到佢下半身應該點著

墨巴如果見到呢句我好歡迎你俾個詳細形容我咁我就唔使諗

你叫我地呢班等圖撚情何以堪

劇情與畫圖動力掛勾
如果滿天忽然之間出場 我分分鐘出圖快過墨巴出文

真係滿天fans嚟

法庭兩日後的審判，將於金鐘的中立法庭舉行。

儘管見慣了不少大場面，但此刻間......

心情還是有些忐忑。

如同走進一個不知會否鎖上的籠子，現在的我至少還能奔跑、還能跳，但誰知道入到倖存區後，還能否走得出來？

我沒想太多，收拾好心情，決定好兩天後出發。

第二天，艾匡他們全體成員，用木頭雕了一塊又一塊的木製鳥嘴面具，想明天審判入城時，和我一起戴著面具進入倖存區，不過楊良提醒他們不可，因為可能會被盧旺山早前的探員認出。

但這小小的舉動，無擬讓人窩心。

「病獵！特別燒俾你。」富林比比為我送來一條烤魚。

「多謝。」我接過烤魚，輕咬香脆的魚皮一口：「唔......點解咁好味？」

「咁係理所當然，對高手嚟講好味只係基本，更重要內裡嘅變化同奇妙！」想不到富林比比年紀輕輕，卻烤得一手好魚。

「你想唔想返夕鯨國？我聽日就會入去。」

「不了！為咗超越我爸爸廚藝，我必須喺外面努力咁修行。」富林比比拒絕回去。

「喺到修行？」

「真正嘅美食家或者大廚，唔應該局限於倖存區之內，我要親身感受下呢個世界嘅味道。」富林比比將拳頭放在心胸，以示自己的抱負：「就同你哋病獵一樣，明知世界有危險，明知區外幾咁險惡，都依然會......」

「呵，你阿爸係發明「末日罐頭」嘅人？」早在黃竹坑車廠時，我已有疑問。

難得附近沒有外人，關係又深了不少，就問一問他這條私人問題。

「無錯，「末日罐頭」係佢得意之作，佢更加係倖存區嘅食物專家......」富林比比眼神像是凝視強敵般，讀出父親的名字：「富林大比。」

「喔......」他全家的名字都帶點喜感。

「雖然單單靠「末日罐頭」，我哋家族都半世唔洗休，但我從出世一刻，就注定煮嘢食，我一定要喺人類滅亡之前研發到一道超越生與死嘅料理！！！！！」他說得極為激昂。

「加油。」我平淡地，拍拍他的膊。

翌日，陽光格外耀眼。

歌唱的鳥兒，呼醒徹夜難眠的我。

我洗好臉、拿點木賊草刷牙，就準備好入城。

艾匡他們一早醒來，在門口送我走。

富林比比則弄了一份早點，給我在路上吃。

「出發？」雲梨護送我。

「嗯。」

人的自由，還是脫離不了社會的制度。

半路我打開早點，是份純天然的沙拉，沒什麼調味醬汁，全用山上摘到的野菜果實。

「有咩心情？」雲梨路上問。

「諗緊敗訴嘅話，點樣逃走。」

「信我，無咁易入監獄。」

「如果真係敗訴......」

雲梨不給我說下去：「如果真係敗訴嘅話，我會拉開佢。」

我見雲梨他拋一拋手上的閃光彈：「值得？」

「值。」雲梨只答一句。

我發自內心一笑，說：「能夠認識你，真係我嘅榮幸。」

「亦係我嘅榮幸。」他抿笑。

中立法庭下午三時開庭，我們十一點左右到達鯨寨關口。

但在那之前，尚有個障礙出現。

盧旺山像是預料到，我會出席裁決，而一早擬定人馬，在鯨寨關口守候，不給我出入。

「噢，果然出現咗，病獵大師......」跟我一早認識的盧旺山，說出名字：「Ｍ。」

「所以，你諗住唔俾我入去？」我直問。

「你係天環區通緝犯，我捉你好正常～」盧旺山說。

「但金鐘個邊，經已決定咗，今日會進行審訊。」雲梨說。

「呢位係雲梨少爺？難道你忘記咗自己身份......」盧旺山又幽幽說出一句：「自己使命？」

「盧先生，我只係提醒你，你應該知道呢個國家嘅憲法，你唔可以破壞中立法庭嘅規矩。」雲梨停頓半晌，說：「否則，會受到「審判」。」

「或者等我提一提你哋，呢個國家實際嘅運作，有７５％係屬於天環人控制下，金鐘嗰班？都不過係立國者......盜國者......」盧旺山不諱言，續說：「真正要運營呢個國家嘅，都係靠天環區一眾菁英，好典型嘅現代文明社會背影，武官係喺文官之下，明？」

「唔好意思......」在面具底下，我盯向盧旺山他：「你嘅長篇大論，我一句都無聽到入耳。」

「唔緊要，我幫你總結一下......」盧旺山輕輕舉起一隻手，他的下屬立即舉槍向我：「簡單嚟講，你被拘捕。」

「你要破壞中立法庭定下嘅規定？」

「噓～無人會在乎嗰班與世隔絕嘅人，執意保持中立嘅人。」

「即管開槍吧，如果你夠膽。」我說。

「但如果你哋開槍，就唔好怪我。」雲梨的手再次放到槍套下。

「你以為咁講我就......」盧旺山想說些什麼。

我從他身邊，逕自掠過。

「......」盧旺山呆怔。

事件糾纏越久，人的內心就越多時間，去說服自己的正當性。

因此，直接面對就是最好的選擇。

果然，到我差不多走入鯨寨門口，盧旺山的嘴巴仍是隱隱作動要說出「開槍」兩字，卻怎樣也喊不出聲。

「呼，仲以為會流血收場。」雲梨跟上來。

「佢真係開槍，我最多打開盾傘。」我的手早就預備好。

當然不會毫無防備地，說出這句。

「病獵大師！！！」、「病獵大師！」、「病獵大師！！病獵大師！！」

一入場，畫面使我微愕。

因為天環人禁止鐵路開放的關係，金鐘之前的各管理人都同意，將各區邊境關口開放，供人出入。

高高掛在天空的艷陽，迎來底下市民的歡呼聲、吶喊聲、呼喊聲。

有的人戴著鳥嘴面具，以示支持我，有的人則舉牌抗議，無論反對還是支持，都集結在街道上，彷彿不用上班的樣子。

民眾的聲音沒完沒了，吵吵鬧鬧地在耳朵出入。

我和雲梨走在正中被刻意清空的大道上，其間有半塊馬鈴薯擲過來，雲梨目光迅即一移，左手用力掀開自己的白袍，為我擋下民眾的投擲物。

在雲梨護送下，我一路往金鐘出發。

如他們所言，全國因為這件事陷入了爭議。

反對的人，覺得我的存在導致他們無法使用天環區給予的能源。

支持的人，覺得我的付出遠比宗教神棍重要。

然而，沒人討論我是否真的殺了大教宗。

但誰想到，這都只是暴風雨的前夕？

到達中立法庭，我每天看的病港日報記者們，經已在外面守候，畫家爭相繪畫著我的形象，最為出色的記者，則有資格手握相機拍攝我進入法庭一刻的畫面。

金鐘區，又名為「中立區」。

當中最核心，決定夕鯨家一切重要政策走向的地方──中立法庭。

前置名為「香港特別行政區政府總部」。

地下廣場高高掛著夕鯨國的旗幟，夕陽下一隻鯨魚躍出水面的圖案。

法庭比一般香港法院要宏偉，寬闊的大圓環形空間，容納到超過一百名的聆訊者。

法庭前方，坐著五位高高在上的審判者。

我不是說他們態度高高在上，是他們的座位的確比較高，而且有一塊布幕把他們的樣子掩蓋住，身份極度神秘。

當中，就位者之中，來了不少大病獵，更有瑪希會長的存在，她身邊坐著三名我沒見過的大病獵，應該是她外出時的近衛。

天環人那邊陣容亦不容少看，什麼專家菁英都應該出齊雲集一堂。

其中，就包含那群教會騎士團。

氣氛，莫名緊張。

「開庭。」審判者宣佈。

中立法庭的審問者，先問出一條問題：「Ｍ，事發之後，點解你要逃走，點解你要反擊天環區嘅衛兵。」

「我信唔過天環區嘅審判。」我答。

「你有冇殺死大教宗？奧密主教。」

「無。」

「可以解釋下，點解你唔信任天環區？同埋當時點解出現喺嗰到。」

面對審問者的問題，我逐一回答。

當然，天環人都有被審問到。

在這個空間，我和那群勢利的天環人是平等的。

面對連樣子都不明的審判者，大家都的比情都沉著。

在這裡，可以體會到真正的莊嚴。

誰知道，這國家真正的掌控者是誰？

審問為時三小時，太陽都差不多下山。

在休庭三十分鐘後，中立法庭終於給出了審判結果......

「被告人。」審判官讀出裁決。

我合上眼睛，等待結果。

「Ｍ，罪名......」

靠你自己想像 我就有驚喜

一於著短裙

罪名

頂 又係呢啲位

又嚟暴風雨

不如畫富林比比或者艾匡

富林大比
大比巴留名

罪名

出多篇

課金又有兩篇 好撚正

罪名..

又要等聽晚

屌！

罪...........名............

你咁樣斷法好咩

富林比比唔靚仔

咁艾匡夠靚女喇

艾匡成個人冇形容過 要由頭到腳自己諗
我認我懶唔想諗
畫董倫已經用晒我嘅創意

咁樣停好咩？

信呢！執照呢

睇咁多年，停嘅位都係會令人屌出聲

補100正評文得唔得
呢個位停

達尼冇晒戲份，俾雲梨乘虛而入

係咪我miss咗，七病獵封求情信畀咗法庭未

實係臨尾一秒大叫且慢隊封信出去跟住有罪變冇罪之類嘅劇情
利申9估

可能用唔著然後直接去南區歸還

罪名！

中二病

富林大比 富林比比
比比呀妹係咪叫富林波波

又要等今晚 好緊好湊

我估有罪
肯定夾埋

利申：齋估 非課金劇透

咁老母係咪叫富林大波

又咁停

推到出文
推到出新故

今日幾點會有文呢

條線鋪左咁耐
唔會一下無罪就完左掛

一定有罪啦

應該係話有罪無罪m都會冇事

富林家係咪叫富林太空站？

「請，等一等。」

我說。

「嗯？」幕後的審判者發出疑問。

「喺最後，我有啲嘢想呈上。」我將合共七張病獵執照和信一一拿出。

我特意選擇，在最後一刻才交出。

是因為人，沒有真正的中立。

人的情感會隨時間消磨，因此......

最打動人的，必須留待最後交出。

「我反對，咁會影響審判官一早裁定好嘅結果。」跟我對簿公堂的天環區司法部門資深大律師清正國，立即站起身作出嚴正的反對。

聽說，病獵協會本來想為我找大律師，但律師接收的生意額九成屬於天環人的社區，接了我案件的話，跟自毀前途沒分別，這世代又沒法援之類的東西，如是者我只能自辨。

「被告，我睇完之後，會影響結果？」審判官反問一句。

我著實不知道答什麼才是正確，於是回應自己內心的心聲：「咁就要睇，夕鯨國某些無名之人，對於審判官你嚟講......係點樣嘅存在。」

「你意思係？」

「你可以當佢哋係被掉棄嘅垃圾，亦都可以當佢哋係人類嘅先驅。」

審判官沉默半晌，下令：「書記。」

中立法庭的書記，隨即接過病獵執照和信件給審判官閱讀。

那短短數分鐘，空氣像是凝固了好長的時間。

我不自覺回想起，不久前的答辨。

兩小時前。

審判官合共五名，但主要說話的只有一個：

「開庭。」

然後，審判官先問幾條直接的問題，再重申：

「因為兩方人物，社會地位不低，舉動有住舉重輕足嘅影響，所以早前召開聽證會聽納各方意見觀點，最後決定取消天環區嘅地區審理，轉為由「中立法庭」作出裁決。」

「現在，任何被傳召嘅人，可以根據我提問作出答辨。」

「第一位，天環教騎士，Lancelot。」

脫下頭盔，名為Lancelot的騎士走到受審問的位置上：「將你當日見到嘅事情講出嚟。」

他回答冗長的故事：「當日我見到......」

一個個騎士問完後，天環人的司法代表又從證人中召出一個，我不認識的工匠，他們的詭計開始了。

「呢位工匠叫馬修文，喺炮台山倖存區經營一間武器工場，佢可以證實被告，曾經喺佢店舖買過用嚟刺殺被害人嘅短刀。」

「......」我愣住。

名為馬修文的工匠在說出一大堆，不存在的事實後，天環人又接連傳召數個，我見也沒見過的證人。

每個人的供詞，都完美且間接指向我，一早就策劃暗殺大教宗奧密。

情況不太樂觀。

在我的證人中，霍洛圖和富馬史等人，都只能佐證我對倖存區的貢獻，但無法證實我，沒有殺害過大教宗。

天腦利用人類的手段，去清除具威脅的人類，比起其他病者都高明得多。

「病獵大師，你唔作出任何自辨？」審判官問到一半，主動詢問我。

「唔需要，因為佢哋講嘅嘢，全部都係虛構。」我答。

天環人的主要司法代表，清正國站出來：「你係一位病獵，你聲稱當日前去天環區，去到教堂嗰邊，係為咗調查病者的情報，你意思係指，倖存區有病者？根本講唔通。」

「我係指，有人類同病者進行勾當。」

「我相信，無人類會識得病者嘅語言，可以合謀進行你講嘅「勾當」。」清正國不給我反駁的機會，續說：「我相信，你只係濫用緊「病獵執照」賦予你嘅權力，覺得做任何事都唔犯法，於是作為病獵大師嘅你想挑戰高難度？暗殺大教宗，殺人放火金腰帶，講白啲你就係濫用權力！」

我原本，有打算說出「詭人協會」和「天腦」的事情，但秦狩說過，詭人協會早已混入天環區勢力，現在我說出來只會打草驚蛇，讓詭人改變部署，到時想一網打盡就難，我只好將這事實收藏壓下。

我沉默。

「你沉默，即係默認？」清正國問。

「唔係。」

情況，完全不利。

「另一方面，我想審判官特別撤銷埋瑪希會長一職......」清正國打算將瑪希會長，都說一遍：「你目光短淺，審視下屬不力，五年前嘅南征戰爭已經係一個例子，你將全國數以萬計嘅國民性命，送出戰場換嚟你戰爭嘅宏願，結果夕鯨國陷入困苦嘅時期，每個人都因為你，家破人亡、生產力、勞動力都大幅降低，真係想問點解，你仲有資格坐喺宜個會長嘅位？全個病獵協會嘅向心力都失去哂，係咪應該換另一個人選？」

「請唔好提及無關本案嘅事。」審判官提醒。

「明白。」清正國說。

「噹噹」審判官敲敲錘子。

「休庭商議。」

以上，就是前兩小時的節奏。

由沒有律師的一刻，我經已輸了一半。

他們整個律師天團計劃策略和製作假證工、假證詞，我輸得很徹底。

俗語有話，法律不過是有錢人的工具。

交上七張病獵執照的我，慢慢張開眼睛。

「唔......」審判官閱讀完畢，卻依然保持沉默。

大家都在等待他說出審判結果：「信件內容超出我所想，但經已決定好，被告人Ｍ，謀殺大教宗奧罪名不成立！但未來三十年，禁止出入中、上、西環倖存區，各地屬於天環教嘅教堂，否則當地司法管理人，有權將你拘捕並定罪，中立法庭結果不得上訴。」

「......」天環人那一排座席，全部人啞然無語。

至於，為我我佐證的那一排座席的人，則表現出歡愉的心情。

「退庭。」審判官宣佈，並消失於布幕後。

我微微一笑，轉身行出中立法庭。

行出法庭一刻，那個天環騎士團長扭頸鬆骨，來到我旁邊：「做得幾好。」

我淺笑：「戴返你個頭盔，你班天環人嘅臭味都傳到入我個鼻。」

他點點頭，戴回頭盔：「唔會就咁完。」

說畢，就隨一眾天環人往左面通道離開。

另一邊廂，病獵協會的人行出來了。

瑪希會長的輪椅，有專人緩緩推過來：「Ｍ。」

「瑪希會長唔好意思，我嘅事麻煩咗你成星期。」

瑪希會長不打算噓寒問暖，就直問重點：「你剛才交出嘅係......」

「係秦狩，同另外六名病獵嘅執照。」

瑪希會長怔住半分：「佢哋仲......」

「戰鬥緊。」我答。

瑪希會長心懷慚愧，但眼神間蘊含盼望：「宜幾年就算係其餘大病獵，都將重心傾向其他事業，大家凝聚力少咗好多，病獵協會嘅核心精神，好似慢慢咁消失，嗰一團烈火。」

「當年，副長喺到嗰陣係點？」我問。

瑪希身邊的三名大病獵，都各自回憶分別給出一個答案：

「團結。」

「齊心。」

「合作。」

「可能，我哋就係缺少咗秦狩呢種人。」我點頭。

「Ｍ，你要預定之後可能會場惡鬥。」瑪希忠告。

「瑪希會長，你好似幾攰。」我留意到瑪希的倦容。

專職推輪椅的大病獵低語：「瑪希會長，都係時候返協會。」

瑪希點頭：「Ｍ，一齊吧。」

「嗯。」

我俯視香港政府總部窗外望見，外面有一大批記者正等候我們。

天空下著雨，水珠都沾到窗面上。

我們一步出大門，記者們便訪問、拍照不停的，支持者則為我歡呼。

我打開盾傘，為瑪希會長擋下雨水。

「唔該你，Ｍ。」

「應份。」接著，我們五人便同路回去。

「病獵大師，你都幾多支持者。」揹著大盾牌，行於隊列最前的大病獵有感而發：「好耐無見過病獵受人追捧嘅畫面。」

「你點稱呼？」我順便認識一下。

「叫我百里就得。」

我略略打量百里一眼：「你背脊嗰塊係盾牌嚟？」話說回來，這傢伙有接近兩米高，站在隊伍前真夠威懾力。

「全身長盾牌嚟，唔係個個孭得起。」百里說。

「平時好少見你哋。」

「喔？咁都唔出奇，我哋係專門保護會長外出嘅要員。」百里回答。

「難怪，咁另外兩位？」

「烏納咒。」他一身英式西裝，留有小鬍子，牽著隻狼狗。

「林楚。」他為瑪希推輪椅，外貌斯文又機智的。

「Ｍ，可唔可以......」瑪希會長抬頭向我，主動要求：「俾我睇下封信嘅內容。」

「你話，秦狩副會嘅信？」我將它拿出。

「嗯。」

看過信件內容的我，就把信件交給瑪希會長。

「我是病獵協會副會長，秦狩。

希望看到這封件的你，不會感到愕然。

因為我得知，你即將要審判一位「病獵大師」。

病獵，是背負人類命運的職業。

他們有的失去了自由、有的失去了心跳、有的失去了希冀，只換來被世人的厭棄。

他們會憤怒、會枯燥、會絕望、會掙扎、會痛苦、會流淚，會覺累。

他們面對的，是這個世界最真實而殘酷的一面。

他們不是單純是狩獵怪物的獵人，是有血有肉的人，他們用無數生命去努力換取的，不過是人類勝利的那一秒。

所以，我想請求你，就請求一次。

給病獵一個理由，他們值得繼續為人類付出性命的原因。

你的裁決結果，就是一個理由。

南區作戰五年病獵 仝人──」

「我一直以為，秦狩佢已經......」瑪希看完信件，黯然放下。

「佢同六個同伴，仲一直戰鬥緊。」我低頭，望向瑪希：「等緊大家再返去。」

瑪希不言不語，眼裡就像思考著什麼。

「不過今後應該有排煩，天環人應該會處處同協會作戰。」林楚輕托眼鏡。

「既然倖存區有金鐘嘅「不破眾」存在，連天環人都要有機會被佢哋制衡住，咁佢哋應該無機會發圍？理論上，天環人一啲兵力都無。」我原本以為中立法庭跟天環人是一伙，沒想過他們真的會判我無罪。

「所以，倖存區一直流傳住個陰謀論，叫「西城計劃」。」林楚說。

「西城計劃？」

「呢個陰謀論，內容大概係指，天環人喺港島區西面一直秘密供應緊資源，俾當初殘存逃離去西面嘅舊政府人員，計劃緊復國。」

百里低沉一笑：「係都唔出奇，天環人權力始終唔及「不破眾」，係無辦法做到真正拎到呢個國家嘅話語權，佢哋缺少最需要嘅軍事力量。」

「烏納咒，你點覺得？話哂你係追蹤高手，你肯定追蹤過舊政府軍嘅痕跡吧。」林楚理所當然地猜出。

「幾年前，我一早派過密探去西面調查。」烏納咒一臉平淡。

「然後？」百里問。

「音訊全無。」

「你係指無任何發現，定係連人都唔見埋？」我問。

「後者。」烏納咒將鷹般的目光，對上了我：「或者咁講～所有去個西面嘅人，都係一去不返，某程度嗰到就係塊禁地，地理原因一般人唔會去到，就算去到，都無人知嗰到存在啲咩。」

「西城計劃......」

「汪汪！」烏納咒的狼狗對前方吠叫。

話題結束，瑪希會長又問我：

「Ｍ，秦狩仲有冇同你交代事情。」

「有，不過我首先希望你身邊三位大病獵係可信。」我說。

「放心，佢哋已經喺我身邊有五、六年以上，係我嘅特別要員保護組。」瑪希點頭。

「可以話係瑪希會長嘅後天親人，哈哈哈哈。」百里向後面的我們舉起姆指。

「協會嘅最高機密內容，一般經由會長睇完，就會到我睇，放心吧。」林楚說明自己的工作範圍：「我係負責住全個病獵協會嘅情報機關。」

「我知又得，唔知又得～」人到中年的烏納咒，顯得不太在乎。

「咁我講出嚟，應該都無所謂。」

接著，我便把天環區存在「詭人議會」的事情說出。

他們反應出乎我所料，沒什麼驚訝。

林楚更印證了自己的猜測：「都覺得天環人唔會咁簡單，但經你證實之後，就更加可以確定。」

「其實除咗詭人議會外，仲有凶獸，不過呢個後話，遲下再講。」我回想一眾大病獵們的名字，說：「講起嚟，我都差唔多認識哂全協會所有大病獵......雲梨、富馬史、陳一劍、薛墊仁、博海德、蒙柯亞、百里、林楚、烏納咒、聶一凜，馮覓無幸見到，仲差一位大病獵，就認識哂全部。」

「你差嘅......應該係......」百里正想著第十二位大病獵的名字。

「GZ - T。」林楚說出。

「GZ - T......係名嚟？」我問。

「係，佢代號嚟，佢將自己身份包得好隱密、神出鬼沒，係個好厲害嘅駭客。全橦病獵協會主要保安設計，都係靠佢完成，你見唔到佢係正常，我哋都幾乎無點見過佢。」

倏地，一個不看路的人，正面撞到百里身上。

身軀如同巨人般壯大的百里，當然沒有受傷，跌到的反而是那一臉慌張的少年。

「喂細路，有冇事？」百里想把他扶起，

「嗄噫噫......」那少年一臉驚恐的爬起身，再繼續往西方狂跑。

「佢咩事？」百里回望他的背影。

「汪！」烏納咒的狼狗叫起來。

「睇怕唔止佢有事......」林楚往遠遠一看，全是驚慌地奔跑的人。

在帶雨且漆黑的半夜，人們的呼喊聲傳遞到小區大街，大家推推撞撞地往西面逃跑，卻沒有一個人能說出前方發生什麼事。

楚軒見街道情況開始有點失控，就像不知明的畏懼在擴散，有的人羊群心理效應下，不知發生什麼事就跟著逃跑，場面混亂起來，

「百里開盾，烏納咒，燈。」林楚指示。

無光火的大街，使得能見度很低，幸好烏納咒拿出了一盞油燈，我們才能望見人們驚惶的表情。而百里他則將背上的大盾牌拿出，護在瑪希會長的面前，防止再有人做無頭蒼蠅，到處亂撞。

「汪！」狼狗又再次吠起來。

「前面有病者。」明明前面環境昏暗，烏納咒卻能說出：「小唐一早喺咁吠嗰陣，我已經觀察緊前面係咪出咗事。」

「認真？宜到係倖存區。」百里問。

「烏納咒咁講得，應該唔會錯。」林楚對會長說出建議：「會長，可能我哋要繞一繞路返去協會。」

「如果前面真係有病者嘅話，需要處理，宜到係倖存區。」瑪希會長說。

「交俾我，你三個送瑪希會長返去先。」我站到前頭，說。

「墨言、墨語，去幫一下Ｍ。」瑪希指示。

「嗯。」兩個人一直不言不語的，跟在隊伍的左右兩側。

不提的話，我都忘記他們存在。

廢話就不多說，我取出劍傘就帶同墨言和墨語，逆向逃跑的人流前進。

「哇呀呀──」、「嗚噫啊！救命呀！」、「有冇人可以扶我啊！！」、「等埋呀──！」、「軒仔你去咗邊啊！？」、「嘿嘎嘎咧......」、「拖實我隻手啊！」、「係病者呀！！！」、「跑呀！快啲跑呀！」

這下我才意識到，失去了天環人的燈火照明，是件多麼糟糕的事。

人們爭相躲避逃跑，病者匿藏於黑暗之中，整個倖存區幾乎亂成一團，整條軒尼斯道都是居民在逃跑。

「呢到係咩區？」我問身邊的墨語。

有賴他們兩兄弟手上打火劍的特殊構造，兩劍互相磨擦生火，可以把劍當照明火把去使用。

「灣仔同銅鑼灣交界。」墨語答。

「救命呀！救我個仔啊，佢喺入面呀──」突然，一位婦人捉住墨言的身體。

墨言下意識就想將她揮斬，幸好他反應夠快，意識到對方只是一名人類。

「邊到！？」墨言問。

「大廈、三湘大廈入面！」

「墨言，速去速回。」我點頭。

「係。」

我與墨語繼續尋找病者們的源頭，更開始遇到病者了。

「哻嘿嘿嗤......」

一隻吞肥，出現在我們面前。

「真係有病者出現喺倖存區......」

墨語到見到一刻才相信。

已補５００正評

加速

但未來三十年，禁止出入中、上、西環倖存區，各地屬於天環教嘅教堂

係中上西環+教堂 定係 中上西環入邊嘅教堂

似前者

張相死左睇唔到

前者

Up個肥仔

一路都以為係後者

終於多文

我有畫艾匡 但我想到個段劇情先po費事劇透 但我唔知點解畫咗好多達尼B

想睇艾匡
達尼B我一路幻想都係鄭中基／梁朝偉

艾匡可能真係要成個月後…跟住課金網劇情畫
咁我畫嗰個達尼可能唔係你想像中嘅樣…YAG好多

鄭中基！

成個月咁耐？

墨巴，課金今晚仲有冇？

之前不過呢段都有打算畫 只不過我發現都畫左兩張艾匡加上跟連登進度睇第二次嘅時候有想畫既畫面所以畫緊牙Monster

GZ - T

有打算畫 不過仲諗緊構圖

聽落你儲落好多圖要畫咁

唔係講笑…好多嘢都想畫 不過比自己能力困住咗有啲仲要睇第二次先有靈感 但畫好嘅都有6張 等劇情一到就po

倖存區又想淪陷
同埋GZ-T係monster之後中二病又一傑作

GZ-T唔係之前墨巴有一次出IG story叫人提議一個名俾其中一個大病獵而得來㗎咩

就咁預覽圖冇咩

畫圖中途推下post

it9

一齊推

到底我對病港的愛是有多深
能如此畫M畫到凌晨4點
推埋呢下瞓

即係唔重要既角色

果然是病港
到底病港是有多好睇
能如此吸引畫圖的滿天的貝果

100% match

今日好多文

墨巴唔係話冇個啱用咩？

推到課金有文

推爆

推推推

要文

up

Explosion push

無靈感又嚟推下

pushhhh

Pish

幾時有文

墨巴，我想喺貨金網課金，但係我入唔到個訊息到睇入數d資料，可以點搞？

課金今晚個篇唔夠喉喎

ｆｂ ｏｒ ｉｇ 搵我

「咡啐......」吞肥正要向我打開懷抱。

「嗖蓬！」一抹火影急砍直落。

手持打火劍的墨語，二話不說斬落到吞肥的身體。

火焰瞬即遍及油膩的全身，墨語持續揮舞火劍，吞肥發出痛苦不堪的怪叫。

「嗚嘎嘎、嘩啐！」

我手持劍傘快速前進，碰見被大耳強行壓倒的女人，她被大耳強行餵食耳垢，將近了一分鐘。

「救我呀啊啊啊！！！！」那女人叫得慘烈。

我當下踢開那隻大耳，再往耳窩中一刺，了結這噁心的傢伙。

「嗖」

「嗚啊嗄啊啊......」那女人見自己得救，淚如雨下。

可惜的是，她鐵定沒救了。

我回頭一望，接觸了耳垢的她果然受到感染，全身有一半皮膚都冒出紅點，相信再過一分鐘就會失去理智。

但街上無光的原因，她不知自己正快速病變的事實。

「救我啊......」她更想捉住我的手希望得到援助，但她連口齒都不清了：「你係病獵嘎啈啊嘛？係咪啊啐咿！？」

「對唔住。」

我把她推開，一劍割頸。

「嗖」

趁還是人類時，把她抹殺掉。

倖存區爆發，是最難處理的事。

動作慢了半點的話，居民只會一個一個受感染。

而且大家在這麼黑的情況下慌亂逃跑，很大機會摔倒。

於是，我向街上的人喊話：「所有人搵室內嘅地方匿埋！大廈又好！地舖又好！」

接著，我又繼續往病者之源進發，一路上殺了不少迎面而來的病者，諸如舌女、大眼、病牙等，更多的是受感染的居民。

一定要在連環感染之前，將這區域壓制住......

「呀！！救我個女呀......」一位父親正用力拉走病嘴。

那隻病嘴死死黏著一名，約莫七歲的小女孩臉龐，任女孩的父親如何拳打腳踢，都無法把兩者分離。

「救命啊......救命啊......」那位父親快崩潰了，震顫的瞳孔不斷滲出淚水：「呀啊啊啊！！！」

我一到步，就猛劍往病嘴作出五連刺。

「嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！」

還是太遲了......

「啊啊啊啊！！！！」父親強行將女兒抱走，即使黏力會把女兒的臉皮撕破都不惜。

「嗚呀呀！」女兒慘絕人寰的叫聲。

「無、無嗄......無事啦......」父親安慰著女兒，想要抱她離開。

「停低。」我叫住未受感染的父親。

那父親緊張地喘大氣，大概都知道什麼一回事：「嗄啊......」他女兒皮膚正冒出紅點。

我見那位父親想要抱走女兒，便叫墨語將他攔住。

墨語舉起明亮的打火劍：「放低你個女。」劍指那位傷心的父親，讓他看清楚自己女兒眼球正在白化，快要變成病者。

「唔得、唔得、絕對唔得......！」那父親不斷地搖頭：「你哋唔可以殺我個女......」

「你唔可以連累全人類！」我用胳臂扣住他的頸喉，將他拉到後面：「墨語！」

墨語則知趣地，把他女兒從手上奪走，

「唔好呀呀呀！！！！我會殺咗你啊啊！！！」他父親瘋掉了一樣。

「哧蓬──」墨語俐落地處理掉「女孩」。

我該名父親望見前一刻，強行掩住他的眼睛，並用手臂把他扣昏在地。

「唔該......先生！」我叫停一名正在逃跑的中年男。

「係！！？」他停下來，向我詢問：「你哋係病獵......？前面有好多病者啊......希慎廣場簡直係地獄......」

「幫我扶呢個男人到附近嘅大廈入面。」我將昏掉的父親交給他。

「喔！！但你哋幫我頂一頂後面個堆病者好喎！」他畏懼地盯著後方。

「嗯。」我拍拍他手臂，讓他快躲。

我和墨語互相點一點頭，便向希慎廣場出發。

這黑暗的一天，人們像老鼠四處亂跑。

但接近目的地開始，就見到有其他人在作戰。

一名看似病獵的人物正揮著手上的太刀，接連殺掉兩隻舌女，把她們最具威脅性的舌頭都砍下來，繼而各發一箭補在致命位置上。

「嘎嗤......」

「嘻嘿、嘎啐......」

「資深病獵，金弦報到。」解決兩隻舌女後，名為金弦的病獵來到面前。

「情況點？」我問。

「唔清楚，有一啲病者走咗入商場室內，情況未控制得到。」金弦指向皇室堡方向：「嗰邊都有唔少病者過咗去！」

「搞掂宜到先，儘量將所有人類帶去室內，見到同行就叫佢哋，就算見仲係人類，皮膚有紅點嘅都格殺勿論。」我跑入希慎廣場之中。

「呯！！！！！！」不知怎地，外面遠處傳來了爆炸的巨響。

情況真的一團糟。

「啈嘎唦咇！！！」各層都傳來病者追逐的叫聲，和人類逃跑的身姿。

「呀呀啊啊！！！！」正上方傳來男女的尖叫聲。

不出三秒，兩個墜落得很快的黑影，便雙雙在我面前跌落，手腳都跌得扭曲。

「呯──」

我行到這對男女的屍體身邊，抬頭一望發現是隻吞肥把他們逼死，兩人應該無路可退，選擇了最蠢的跳樓。

「嘐咄！」廣場客戶服務部一位伏地的女職員，身軀忽然抖動，進而病變成一隻大眼。

在大眼還未看得見這世界之前，我一劍再次將其伏法。

「點做，幾乎成個商場都......」墨語見到還有少量逃亡者，不過他們都在繞圈奔跑。

因為，最主要落到地面的扶手電梯有隻吞肥堵塞。

「啈吼！！？」一樓又有大鼻發現我，正欲前來。

「已經救唔到，喺病者擴散出嚟之前......」在我說話同時，都忙著應付身邊的病牙：「準備封場。」

「救我啊！」一直繞圈奔跑的男人，在二樓呼喊救命。

「你得一個辦法，跳落嚟！腳落地，保護好個頭。」我喊。

「你哋上嚟得唔得啊！會斷腳嫁......」

「你有五秒時間。」我倒數。

「五！」

「四！」

「三！」

「二！」

「呯！！」瘋狂被兩隻舌女追著的他，終於選擇跳樓逃生。

二樓跳下的他最多全身骨折，不會像剛才一對男女般命喪。

「啊嗄啊啊......」他痛吟。

我和墨語快速過去，一人拖住他一隻手，將他拉出到商場之外，然後關上希慎廣場的出入口，確保不再有外流的危險。

「喀──」已封鎖一個地點。

「啊......多......多謝你哋......」那人的腿明顯斷了，還有力氣道謝。

在外頭，我又碰見芬克和迪比，他倆正在外面四處援助居民。

「芬克！照顧宜個人，將佢送去安全地方。」我喊他們其中一人。

「Ｍ君！？收到！！」芬克跑過來，將男人揹走。

「Ｍ嗰邊要幫幫手呀呀呀！」迪比指住不遠的英光大廈。

那入口，又被一隻吞肥堵塞著。

我開始明白，吞肥這隻病者真正的價值在哪裡。

「嗚嘎！嗚啐！」即使有兩名病獵如何用槍矛刺吞肥，他都不為所動。

「要火呀！！如果唔係搞唔掂！」那裡的一名病獵喊。

英光大廈中，很多居民都走到窗邊和天台求救。

「走廊同樓梯口都有病者啊呀......」

「快啲救我哋嗚嗚......」

「有冇梯啊？氣墊呀！？咩都拎嚟啦──」

居民們一個二個坐立不安，哀叫連連。

「我阿婆唔得啦！佢有心臟病嫁，我呀婆佢......」天台上的少女說到一半，倏忽被揹著的婆婆張咬肩頸。

這一咬，少女失去任何言語和行動能力，她倒在地上，只餘下病者啃咬的聲音。

「變咗耆者......」一名看得清楚的病獵說出。

「拍門啦、有病者拍門喇！」有個住五樓的男居民吞吞唾液，意圖從高處跳下。

我叫停他：「唔好跳！你喺五樓，九死一生。」

另一邊，墨語經已瘋狂擊斬吞肥，但脂肉燃燒的速度需要熬人的時間。

「咔」我只好拿出鉤傘，嘗試將鉤抓勾住五樓的水管。

老實說，夜視能力不差的我，現在都只見到七成畫面，其他一般人更不用說，所以我試驗了接近二十多次，才成功勾得住什麼，我還要碰運氣那不是什麼易破之物。

勾好固定的東西，我便握住鉤傘去到五樓之上。

「救命啊！！我屋企道門就快爆喇──帶我個女走！！」同一個單位躲避的女士都呼喊。

「我都要走呀！」這單位還躲著其他人。

「你做咩啊！我叫先嫁！」那男人粗暴地推開了她。

我將雙腳落在窗框上，那女人拼命把三歲孩子推向我：「救佢先！救佢先！！」

如果可以的話，我多想衝入去，救他們這一群人。

但是單位都水洩不通了，根本沒空間施展攻擊。

「嗚啊......」小女孩抱住我的身體。

我將她抱緊，並立刻降落到地面上。

「呯啪──！！」但同時間，五樓那單位都出現了破門的聲音。

接著，是個令人不忍直視的畫面。

無數的人爭相從窗口跳落，也不顧自己會摔死，肉體直接硬地著落。

「呯──！呯呯呯！！！！」

「病......病獵......大師......點處理......」五樓單位的人全都跳下來，入面餘下的是人類垂死的聲音。

「檢查跌落嚟嘅......」我環視遍地屍體，說：「有邊個出現紅點。」

「係。」病獵們點頭，開始逐一檢查。

而那該死的吞肥，到現在都還欠五份之一才燒出個空位，給人溜入大廈。

墨語斬到，連自己的劍火都熄滅了。

「嗄啊......嗄......嗄......」墨語費了好大的體力，將一件件焦黑的殘肉從梯間入口拉走。

見要走的、要跑的、要逃的，都七七八八了，我便向眾病獵大喊：「全部室內單位開始做封鎖程序！逐一檢查入面有冇病者，或者即將病變者，未有結果之前，全部人唔准出嚟。」

「收到！」現場約三、四十名病獵回答，他們分散人手到軒尼詩道不同位置進行鎖封。

病獵他們有一種特別的工具，是專門用來封鎖地方的──摺疊板。

我從殉職的西門東東那裡，就見過一次。

把摺疊板放在入口處，再用釘子將木板一邊固定就可以，方便又快捷。

「病獵大師！歡樂街嗰到仲需要幫幫手！」一名病獵趕來，向我傳話。

「帶路。」我跟著他走。

Ig揾咗你

可憐嘅人類

有人起倖存區用變病者嘅藥水？

芬克同迪比幾時出過場？

清北角疫區，見雲梨之前

Ching咁都記得

呢兩個名比較特別

推
課金加更

估唔到個城爆得咁突然 好刺激

無課金，似係天環區喺裁決之後嘅報復，喺某啲地方放病者入嚟。

今日篇文好刺激 好正

逃走嘅M…onster…能力限制我嘅想像力

嚟放圖

第一次畫M單人
但唔係畫黑袍面具 反而畫咗天環區ver

靚仔過滿天

真係靚仔過滿天

金布利

今晚超好睇！！！

其實我喺畫滿天之前一向只係畫女人
所以我一開始畫到滿天有少少乸型
依家畫得多病港啲男人
開始慢慢掌握到男人樣要點畫先好睇
搞到滿天相比之下變咗最唔靚嗰個

唔係講笑 我開始畫病港男人時都只畫過幾次咁二次元嘅風格既女仔、依加一路仲摸緊五觀同肢體…考試制度底下無打好基礎嘅後果

男人骨架真係難搞，畫開女人表示完全畫唔慣，又冇得照鏡參考
而家睇返開頭畫嗰堆滿天真係有少少打冷震，唔敢話佢帥
好彩我心目中最唔掂嗰張冇被墨巴擺落書

真我都唔咁話我之前畫嘅好好睇依家都係畫嚟自嗨

仆街，點解我會諗起China joe搞細路女啲圖

好精彩

達尼

課金有文我愛墨巴

咁早有文
即係今晚好大機會又有第二篇

呢一幕係?

病港兩大畫師

M個樣 我係有少少根據鼬嘅feel 去描寫

咁我算唔算勉強撞中個髮型

風系凶獸個度

突然諗起火系凶獸同南愚好似
到底兩者有無關係

走入那條，平時特別多人的街道，今天卻變得人少。

不少物品在慌亂中，被留在原地。

「邊到有麻煩？」我問。

「歌劇院入面。」

行到巴爾市歌劇院的外圍，可以見到有位傷者躺在地上正接受止血救治。

「宜個傷者係病獵嚟，佢話喺入面見到病爪。」病獵回報。

「病爪......」我望一望天，現在又細雨綿綿：「難搞。」

「我要個箱，至少有五尺高。」我提出。

「得。」兩名身後的病獵，聽到要求就周圍去尋找。

「入面情況點？」我續問。

「啱先受傷位病獵入咗去呼籲，叫所有人留喺座位唔好郁，唔好發出聲音驚動到病爪。」

「聰明，萬一隻病爪引咗出嚟，仲大件事。」我拔出劍傘，摸黑行入歌劇院：「你哋搵到箱之後，就將佢打開放喺出口到。」

這歌劇院我印象中來過一次，做什麼臨時演員之類的。

歌劇院場地總共有三個，我進入的三號場所，就正正是病爪所在的位置。

我輕步入來的那刻，四眼張望、不敢發出一聲的觀眾都留意到我的存在，全部人希冀的目光都彷彿放在我身上，大家都局促不安。

「唲......！嗥啐？」病爪正在後台徘徊，那些觀眾不斷手指那塊紅紅布幕後。

我潛步行到台上，果見病爪就在後台，並逐漸靠近到台中央。

就像一場設計好的對戰，相互的天敵站到台上高。

我斂容屏氣一步一步行到病爪面前，決定第一下先給她致殘的砍擊。

膝。

「嗖！」我一劍砍落病爪的膝蓋。

「啐嗤嘰嘰嘿！！！！」病爪像終於感覺到什麼，尖叫起來。

病爪理所當然往前揮抓，我腳步轉身一讓閃開，再回砍其膝蓋一下。

「咄嘿啊！！」病爪又再嘶叫。

我壓低身子避開揮抓，再將劍傘刺入其膝蓋，鬆手拿出火傘噴射病爪的右膝，防止她能夠細胞快速再生，火的攻勢結束後再換盾傘，像揮出右勾拳般重擊病爪的臉門。

「嗚嗦嘩嘩──！！嗚嘎嘰啐──！」病爪接連受創，狼狽的摔坐到台上。

那些台下觀眾看得極為入神，有的更差點拍掌叫好，幸虧被旁邊的人提醒。

最後，我拿出鉤傘抓住上方的燈光棚架，將自己拉上去後扭鬆一盞大燈，再把燈重重擲到仰頭亂望的病爪上。

「啪咔！」大燈摔落頭頂一刻，病爪幾乎暈死似的。

擲中之後，我利用鉤傘重新著地，將插在膝蓋病爪右膝蓋的劍傘拔出，再把它當作砍肉刀般不停狂砍，直至骨和肉分離斷裂。

「嘿吆嘎嘎！！！」病爪又再痛喊。

最後，我一手捉住病爪剩下的腿，將她拖出歌劇院外。

台下的觀眾不敢拍掌，但全都對我做出無形的拍掌手勢，讚賞和感謝這場精彩的演出。

將病爪拖出歌劇院後，病獵早已找到個衣櫃，讓我放下暫時殘疾的病爪。

「啈喲嗤嗤吼！！」病爪被我放入衣櫃時，還一面勇猛地反抗。

「搵啲嘢封好道門，一到朝早就打開佢，等隻嘢自己燒死。」我向病獵交代後續。

「辛苦哂你病獵大師......」他微微一躬。

「嗯。」

「救命呀──！」與此同時，三名男子忽然從歌劇院走廊跑出。

他們三人皮膚皆呈紅點，而且分別有大眼球、大鼻子和大耳朵！歌劇院外的全體病獵，見到立即拔劍相向，指住那三隻病者。

「我哋係人啊！人啊！」大眼說。

「殺！」有個病獵不作多想，想要上前就砍。

「鏗」我格開他的劍，說：「俾佢哋證明下。」

說罷，三名所謂的「病者」，開始擦掉身上的紅點和大眼、大鼻、大耳等裝扮，原來他們是歌劇院正上映的一套愛情小品，名為《幻病》的歌劇，他們三人負責飾演病者。

當我行出歡樂街，以為一切總算慢慢走入受控階段時。

墨言他卻帶來一個令人愣然的消息。

「病獵大師！」墨言他好不容易找上我。

「係？」我望向他。

「會長......瑪希會長佢......」

「......」

「俾人捉走咗。」

事後，我才知道。

原來這一切，不過是調虎離山之計。

收到瑪希會長被捉走的消息，我馬上就到病獵協會了解，誰知道病獵協會大樓用於研究的囚禁室穿了個大洞，似乎是被什麼東西炸開過。

我有不好的預感。

不少非戰鬥人員聚集到外頭議論紛紛，還有瑪希的兩名近身大病獵，沒有林楚在內。

「發生咩事！？」我一過去就問。

「瑪希會長......」百里不情願地，說出事實：「俾人捉走咗。」

「你哋唔係一直保護佢！？」我反問。

「一切，都係個計劃，佢哋嘅目標係「白羅剎」。」烏納咒緩緩道出。

「Dr.D？」我怔住。

三十分鐘前。

「沙沙──」雨漸大。

「瑪希會長，我哋已經到協會外面。」一直舉著盾牌前進的百里，說。

「嗯。」

可是，百里行到大樓外時，卻突然停下來。

因為，他見到一個危險又陌生的人。

「轟隆──！」

狂雷閃過半邊天際，使得原本昏暗的環境光亮一剎那，百里前方那人的身影模樣，亦都呈現出來。

一個戴著白色羅剎面具的男人，他正騎在一輛繫住四馬的馬車上，停在病獵協會大樓之外，沒人猜測到他的意圖，亦沒人有空理會他的出現，因為銅鑼灣正在大亂，病者四處肆虐，沒有一個病獵留在協會內，更沒平民留在大街上。

因此，他的出現顯得了奇怪。

「百里？」林楚見他不前進。

「來者何人？」百里問他一句。

「汪汪汪！嗚嗚......」狼狗發出畏懼的怯懦聲。

「小心......」烏納咒暗暗提醒，說：「呢個人，好危險。」

林楚拿出小型電筒，照向對方。

見到對方外貌的林楚暗吃一驚：「......南方牧師。」

「佢點解會入咗嚟......點解會帶埋馬車......算！制服佢先再問。」問了諸多為何的百里，想要上前制服牧師。

「咔鏘──」

百里卻被牧師擲出一瓶病嘴唾液黏住在地上！

「啊......」百里意想不到，對方還有這種攻擊。

林楚和烏納咒都正欲上前制服時，牧師說出一句：

「勸你哋唔好。」

「......」瑪希會長凝視著他。

「你哋認為，我會無備而嚟？」牧師反問。

話畢，名為漢堡怪獸的病獵，從病獵協會大樓拖著個人行出......

因為詭人鐵路爆炸事件，仍在昏迷當中的瑪昆。

「嘿嘻，三位大病獵唔好亂嚟喔！」漢堡怪獸手握月形鐮刀，架在瑪昆的頸喉上：「我唔擔保自己會做出啲咩嘿嘿......」

「你想點......」林楚問他一句。

「好簡單，帶少少嘢走。」牧師說完，病獵協會隨即炸出一個大洞。

「呯！！！！！！！」大樓上冒出火光，牆碎沙石皆散落地上。

「研究室！？」林楚怔然。

另一個，名為飛翔坦克的魁梧病獵，將一尊金像搬到洞口，再推落到下方，然後自己游繩下去。

那是Dr.D的雕像。

牧師把馬車駛到大樓正下方，讓它準確無誤地，跌落入下方的馬車中。

鑑於目前對方有人質在手，瑪希他們一方正處於被動。

馬車載貨的位置放有軟氣墊等緩沖物，使金雕像跌下時，不會弄壞到車身。

「但入白羅剎囚室，至少需要兩個大病獵嘅執照權限......」正當林楚這麼想著，答案就出現了。

身披黑色連衣帽，頭上披著不見五觀布紗的人，大病獵GZ - T站在炸開的洞口前。

「我嘅話，大概只要有一塊電路板就可以入去。」GZ - T經快速游繩落到地面。

「點解......」百里不敢相信，病獵協會正發生的事情。

「天環人熄燈，呢個措施真係令我計劃獲益唔少。」牧師輕淡一笑。

「隨時可以走～其他病獵都已經出動哂。」GZ - T優優閒閒地，行到馬車前會合：「唔會有人追到嚟。」

「等陣，至少放過瑪昆，佢仲受緊傷，唔可以停止輸送液。」會長主動提出，說：「我可以用自己，嚟做交換。」

「會長！！？」百里咬一咬牙。

「放心，百里。」瑪希安慰他。

「用自己交換養子？」牧師淡淡一笑，同意要求：「有趣，一於咁話。」

瑪希聽到他說出「養子」兩字時，目光稍變，像知悉了什麼。

GZ - T領著昏迷的瑪昆過去，瑪希會長則主動推輪椅到對面。

「GZ點解你要咁做！會長對你有咩唔好！」仍然無法動彈的百里，只能怒喊。

「無～只不過人各有志，我追求更高嘅成就。」正當GZ - T轉身時，烏納咒輕輕吹一聲很短的口哨，別人聽不到，他的狼狗卻聽得清楚。

「汪！」狼狗小唐，一口就向GZ - T的衣衫撕咬。

「廢物！」GZ - T反應不慢，立馬就把咬住自己衣衫的狼狗踢走。

「呯」狼狗被踢飛，痛苦捲縮著身子。

「嗚嗚......」

「可惡呀！！烏納咒！林楚！！做咩仲唔做嘢啊！！！」百里恨不得自己雙腳快些重獲自由，好讓自己可以拳打八方。

「再見。」GZ - T爬上到馬車，準備和牧師一伙離開：「臨走前，我仲留低咗少少迷題喺協會到，俾你哋慢慢解。」

語畢，牧師一伙坐著馬車，往鰂魚涌方向離開這裡。

營救ＤＲ．Ｄ計劃，成功。

目看著四人離開，百里心中極為不憤，仰天大喊了一聲：「可惡！！！」

相反，林楚顯得平靜，正在思考著。

烏納咒更是不痛不養的，摸摸自己的狼狗，從牠口中拿出那塊被咬破的衣布：「乖。」

那塊衣布，是從GZ - T身上咬來。

「烏納咒，追蹤到？」林楚問。

「應該可以。」烏納咒握著那塊破布細視。

「瑪希會長俾人捉走咗，你哋仲咁......」仍舊動不了的百里，覺得身後兩位同伴毫不在乎。

「你真係當會長係個要你保護嘅弱女子？」林楚從灰色風衣拿出火機，燒溶百里腳下的病嘴唾液：「佢比我哋精明得多。信我，啱先已經有足夠嘅資訊，夠我哋追查。」

「三位！」此時，霍洛圖館長跑出。

「館長，啱先入面咩情況？」林楚即問。

「所有戰鬥人員出哂去應付病者嘅事情，突然漢堡怪獸挾持住瑪昆出去，然後研究上面又傳出咗爆炸聲......」

「我送返瑪昆入醫療室先。」百里二話不說。

林楚按住百里，說：「聽講GZ - T留低咗迷題喺協會俾我哋，應該係個炸彈？無意義嘅嘢佢唔會做，即刻撤走協會入面所有人，我要入去解一解題。」

如是者，

三十分鐘後，才從歌劇院那邊趕來的我。

就見到不同人員站在病獵協會外面的畫面。

可能聽朝盡早出，呢個星期特別攰，唔知咩事

呢個星期好似好多加更喎，估唔到反而係特別攰
不過攰就抖下喇墨b

不過Dr.D呢啲痴線佬又點會想屈居於天腦之下
等睇佢同M佢哋合作

話左佢咁都唔死實比人救返又打過

打少D飛機啦

墨b有墨絲仲使鬼打飛機

出定下星期文，咁就可以抖一個星期

mustc係唱歌的

唱歌？

呢個係墨絲？

有個網絡歌手叫mustc , 中文讀音係墨絲

你地之前問有冇墨絲 我答有係咁解 我諗你們會錯意了

嗚呀
屋企養隻貓突然急病死咗
墨巴你要好好照顧你嗰兩隻貓呀
我過咗身嗰隻好似係同你一樣都係異國短毛貓

唔好慳錢俾啲cheap糧 放多啲水俾佢地飲

我都試過有貓急病死 但死亡係必修一課

唯有繼續向前

幻病

終於入正題

仲有七隻要照顧
生命真係好無常

是咪哥哥

會長

為咗大家要企返起身。

GZT一出場就做25

想像唔到現實中點嗌GZ-T個名
個畫面一定中二到毛管棟

GZ hyphen T
同魂點初弒 差唔多Level

不破尚式打病瓜

推到課金有文
推到出新故

live

炒哂車

課金有文

利申無課金
但呢排我諗到點解樹鄉果邊d樹生到又快又高
而且仲有孢花
係咪住因為大浪灣果隻凶獸
我估大浪灣隻凶獸屬土
咁就令到周邊嘅土壤變晒質
導致以上講嘅情況
鳩up完畢

你唔講都唔記得樹鄉呢個地方
出左一陣之後就冇再提過/去過果到

有一種感覺覺得m遲少少要去果度避世

今次絲打幅畫有啲失望
病港一嗰陣 墨巴已經講過阿Monster係似蔡一智
你畫到咁係咩意思先

經歷左咁多野 個樣變左好正路

咁我改啦

咁先啱架嘛

點止M，zw都係蔡一智喇
蔡一智根本已經係墨巴故嘅icon，同將軍澳一樣

順手改埋呢張

毫無違和感

唔係喎，大浪灣嗰面係水兇獸
摩星嶺先係土兇獸
奇力山係風兇獸

劇透？

百里結結巴巴地把剛才發生的事，全部告訴我。

得知林楚獨自走入大樓解決謎題的我，也跟著入去。

推開門一刻，就見到大堂日常顯示資訊的螢幕上，出現了一堆數字方格。

「1」「1」「1」「9」「9」「9」「3」「3」「3」
「1」「1」「1」「9」「9」「9」「3」「3」「3」
「1」「1」「1」「9」「9」「9」「3」「3」「3」
「6」「6」「6」「4」「4」「4」「8」「8」「8」
「6」「6」「6」「4」「4」「4」「8」「8」「8」
「6」「6」「6」「4」「4」「4」「8」「8」「8」
「7」「7」「7」「2」「2」「2」「5」「5」「5」
「7」「7」「7」「2」「2」「2」「5」「5」「5」
「7」「7」「7」「2」「2」「2」「5」「5」「5」

ＰＷ：＿ ＿ ＿ ５ ＿ ＿ ＿ ＿ ８

螢幕連著條電線到供人輸入答案的數字鍵盤外，更連接著一個計時炸彈。

林楚就盤腳坐在大堂正中，低頭不語地解謎。

為免打擾他思緒，我靜靜站在背後。

不出三分鐘，他就想出了解法。

在鍵盤上輸入：７２９５３４１６８，這組密碼。

我瞇一瞇眼睛，螢幕畫面就轉第二條題目。

破解了？

此時，我才行到他的身邊，見他握著本筆記簿，上面寫了不少的數學公式，一堆抽象難懂的數字。

「你解咗幾多條？」我問。

「下一條就係第二十六條。」林楚專注盯住螢幕。

下一條題目：

0 3 4 8 9 14 23 25 31 ｘ

ｘ＝？

還是看不懂，可是林楚又快速動筆，在筆記上計算。

不出一會，他又算出了答案。

他輸入「３６」，再度成功破解。

「點解？」我在心中自問。

但林楚轉身時，好像見到我帶有困惑的表情，便解釋：「圓周率，後面嘅數減前面嘅數，會得出圓周率嘅答案，咁計到最後ｘ就自然係３６。」

「嗶」解密成功。

計時炸彈在第十三分鐘停下來，綽綽有餘。

可能正值黑夜，除了無窮的倦意外，還有重重的無力感，不少工作了數小時的人員，開始特別疲憊。

他們有的閒愁萬種、有的沒精打采、有的百無聊賴地等候，眼神都失去了方向，相信腦袋都是一片空白。

但唯一相同是，當我和林楚步出大樓，他們目光都瞬即移動到我們身上，既帶著一份盼望，又帶著一份寄望，連原本討論的聲音都靜下來，像是等候某人發號施令。

「林楚！我哋下一步點做？」百里應該向來擔當武夫，大腦都交給了林楚：「淨係、喺到白等！？」

「病獵大師......」林楚向我投放信任的眼神：「佢哋望緊嘅，係你」

話畢，林楚行開我一點，大家的視線依然是往我瞧。

他們試著在我身上，尋找一個方向。

「咳。」我點頭。

我知道，是時候要有個人出來領導協會。

除了把瑪希會長救回來之外，更要讓他們找尋到方向感。

我深一深呼吸，行落病獵協會的樓梯下，順手把後腦髮勺紮好，一邊行落一邊說：「由宜刻開始，我全權接手病獵協會。」

他們的目光，變得更為堅定、確信。

可以看到，他們飄忽的眼神不再迷茫。

我望向林楚，說出第一個指示：「林楚，帶領所有非戰鬥人員，分幾隊去鯨寨關口調查牧師點樣入嚟、去銅鑼灣調查倖存區爆發起源、所有人員居民傷亡數字、大樓內外仲有冇危險爆炸物。」

「知道。」林楚這就帶領其他非戰鬥人員，分成幾個小隊：「所有二級、三級調查人員，不論任何部門，全部分成五個小隊，跟我嚟！」

我望向百里，說出第二個指示：「百里，搵幾個幫手同帶柴火、鐵桶，去街上清理病者嘅屍骸，唔好俾病毒同細菌滋生。」

「明白！」百里立即大喊，呼叫其他人：「所有壯士，跟我入嚟拎工具！我哋燒光燒淨啲病者──！」

「係！！」數十名較為健壯的三級人員回應。

我望向烏納咒，說出第三個指示：「烏納咒，立即去追蹤牧師佢哋最後行蹤。」

「趁氣味未散之前，可以。」烏納咒拿起撕掉的碎布，給自己的狼狗細嗅：「我喺小唐佢牙齒上面，長期塗咗重氣味嘅膏液，俾佢咬過嘅物件，會殘留特殊嘅氣味一段時間。」

「汪！」小唐像有什麼發現，跑向牧師逃去的東方。

烏納咒向我點一點頭，便跟了上去。

「沙啦沙啦沙啦──」雨下得更大。

我望向霍洛圖，說出第四個指示：「霍洛圖館長，召集所有大病獵，通知佢哋日出之前，嚟到帳篷集合。」

「收到。」霍洛圖館長點一點頭，馬上分散人手去通知各地大病獵。

我再拍拍手，給剩下的成員命令：「最後，我要喺大樓外面設置一個臨時作戰指揮中心，大家幫手即刻搭建一個！」

「係──！」大家紛紛和應。

之後的一整晚，大家都不能休息。

銅鑼灣街道像封禁了一樣，除了病獵之外就無其他人存在。

百里搬出火鐵桶，熟手地將病者的屍骸斬件，再掉落火坑內。

一部份跟病者疑似有接觸的居民，我則吩咐病獵把他們帶入大樓的隔離室。

暫時各地傷亡報告整合起來，全倖存區約有三百六十四人受傷，死者約有一百零二人，病獵死傷數字為五人，部份數字仍在統計當中。

我們在大樓外設置了臨時作戰指揮中心，簡單來說就是個軍綠色的大帳篷，方便集中處理任何事情。

「代理會長！收到前線消息，琴晚應該無出現過你講嘅高危性病者、強化病者同特殊病者......」一名傳訊兵氣喘喘地跑回來報告。

「咁局勢應該已經控制住。」我給出他第二個指令：「搵補給官，叫佢可以開始下放補給俾前線戰鬥人員。」

「收到！」

病獵協會現正面臨危機，處理不慎就無法挽回，因此不能漏掉每一個細節。

不然，天環人就會有籍口，取代早想吞併的協會。

「吱吱......」不經不覺，天色都邁入清晨。

待天色露出魚肚白，那些大病獵亦一個一個的歸隊回來。

先掀開軍綠色篷布，行入寬闊帳蓬內的人，是雲梨。

「原諒我，我都係凌晨半夜先知發生咩事。」

我點一點頭，默候其他人。

第二個，陳一劍。

「我有少少宿醉......」

第三個，薛墊仁。

「琴日我去咗睇新弓，見到爆發之後，順便試試弓喺倖存區關口射咗一晚。」

第四個，富馬史。

「我喺重疫區頂咗成晚。」

第五個，蒙柯亞。

「我應該唔係最遲......？」

第六個，博海德。

「琴日掛住整嫁熱氣球......宜家情況點？」

第七個，百里。

「病獵大師！外面死去嘅病者，都差唔多燒光燒淨！」

第八個，林楚。

「用咗成晚盤問同調查，總算砌到少少成件事嘅面貌，代理會長。」

第九個，烏納咒。

「佢哋最後位置係喺山上嘅盜賊營地。」

「復仇營？」我問。

「嗰個山賊基地！？」百里都知道。

「係，我無入埋去查，入面人數應該唔係我一個應付到。」烏納咒回答。

「牧師同嗰班山賊......的確係有少少關係。」我說。

「有冇人可以清楚講俾我聽，琴日發生咩事......」完全狀況之外，臉上殘留一點醉醺醺的陳一劍，問。

「林楚。」我讓他交代出。

「大概，就係有個叫牧師嘅人，揸住喺馬場搶劫案奪嚟嘅馬匹，造咗一嫁馬車，強行喺鯨寨闖關入咗倖存區，同一時間有人喺希慎廣場外面派發免費麵包，根據目擊者話啲人食完麵包後，好快就變成病者，估計麵包入面落咗藥，引成倖存區內部爆發，一團混亂。」林楚輕力一托眼鏡，說：「但相信只係配合牧師嘅調虎離山之計，將大量戰鬥人員從病獵協會引走，再會合病獵協會嘅成員，病獵「漢堡怪獸」、病獵「飛翔坦克」仲有大病獵「GZ - T」，一齊奪走特殊病者「白羅剎」，宜家佢三個已經被列為「叛獵」，遇到嘅話可以當場殺死。」林楚整理得非常之好。

「GZ - T？」博海德想一想，對他略有印象：「好似全個協會八成嘅電子保安都係佢搞？佢點解要同其他人一齊搶走白羅剎？」

「會長呢？咁大件事，無可能佢唔喺到。」蒙柯亞正在帳蓬，尋找她的身影。

「宜個，就係我叫你哋嚟嘅原因。」

我說。

九位大病獵的目光，都一同放向我。

「瑪希會長，俾牧師捉走咗。」林楚沉重地說出。

本來不知情的人，臉上都添了一份愕然，互相望向彼此。

「瑪、瑪希會長......俾人捉走咗！！？」陳一劍用力拍打桌面，神色十分激動：「我當時居然仲飲到不醒人士......！」

「點可能......」蒙柯亞都不太相信、不敢相信。

博海德和薛墊仁盯著桌子沉默，憂心表情全呈到臉上。

「搶咗去邊，就係烏納咒講嘅山賊營？」富馬史一副現在就要去營救的語氣。

「都怪我保護不力！」百里以拳背用力打向篷布。

「唔可以怪任何人......當時瑪昆被脅持住。」林楚說。

「Ｍ，你召集所有人返嚟，應該已經有計劃？」身旁的雲梨，低聲問。

「有，但需要你哋全部人配合。」我說。

「我宜家就去拎把大劍，準備殺上山......」陳一劍肌肉和血脈都暴漲。

我拍住陳一劍的胳膊，說：「你要去拎大劍，但唔係殺上山，係先處理好倖存區內部嘅事。」

先安內，後攘外。

「咁樣瑪希會長......！」陳一劍也是個魯莽的漢子。

「我哋唔先搞好區內嘅事，傾盡全力去救會長嘅話，只會招來更大嘅損失。」

試想想，倖存區的人命數以萬計，但我們先選擇救瑪希一個人，全個倖存區會有什麼反應。

「係......對唔住，我衝動咗。」陳一劍明白我的意思。

「你飲碗解酒湯之後，同薛墊仁一齊去銅鑼灣幫班病獵協調，佢哋宜家只係靠緊資深病獵輔助。」我命令他倆。

「遵命。」

「雲梨，富馬史，你兩個單體實力比較強，你哋負責處理封咗摺疊板嘅室內地方，例如希慎廣場，入面有唔少病者。」

「明白。」兩人點頭。

「蒙柯亞，你去睇一睇受傷嘅病獵，同睇睇協會隔離室嘅居民。」

「收到。」

「博海德，你即刻同所有研究員合力整一部攻城雲梯，我要用喺進攻寬恕營道大門到。」

「知道。」

「百里、烏納咒、林楚，你三個勞動咗成晚，即刻休息補眠。」

「知、知道。」百里以為有什麼工作，很爽快地答應，卻怎料是睡眠：「訓！！？」

烏納咒都抗拒睡眠：「唔洗擔心我哋體力，再辛苦我哋都試過。」

「聽指示吧，代理會長自然有佢嘅預想。」林楚是唯一接受這命令的人。

「你哋仲唔休息嘅話。」我行到他們三人面前，說：「我怕你哋入到賊營，會無力殺賊。」

一聽見「殺賊」兩字，百里張大了眼睛：「收到，我宜家就去訓。」

「烏納咒？」我望向未答許的他。

「唔。」他席地休息，閉上眼睛。

如是者，各個大病獵都開始執行著，我分派他們的任務。

一直站在帳蓬外的霍洛圖，瞧一瞧入來，見我沒那麼忙後，入來說了句：「好耐無見過。」

「嗯？」

霍洛圖會心一笑：「好耐無見過，呢種團結嘅氛圍。」

「邊個知道，瑪希會長係咪特登咁做。」林楚摘下眼鏡，細語自喃。

早上到中午，太陽為大地帶來酷熱。

街上除了病獵把關之外，還多了一種身份的人到了昨晚的重災區──記者。

他們會紀錄事件，訪問正被隔離在大廈的居民，當中少不了採訪病獵協會的最高話事人。

不好好應付他們的提問，會對協會聲譽造成嚴重影響。

而且有些真相，隱藏會更好。

兩時半，太陽仍高高掛在藍天上。

臨時作戰指揮中心早有一批記者守候，等待進行事情的採訪。

我讓霍洛圖先拿些冰水給他們，希望會好好磨滑他們的菱角。

為了準備記者可能針對的問題，我準備了好一會。

「代理會長，係時候。」霍洛圖走入帳篷示意我。

我整一整理黑袍，行出帳篷面向各位記者。

曾經我以為自己能優遊自在地生活，沒想到還是被困在世界發生的人和事裡。

「咔嚓！咔嚓！」

一出到去，就是一陣相機的閃光攻勢。

「請問點解唔係瑪希會長？佢應該係協會最高話語人。」一名記者率先發問。

「瑪希會長正參與緊重要嘅工作同事情，會暫由我回答各位提問。」我說。

「請問可以點稱呼你？大家都知道你係一位病獵大師，但你真名就好少人知道，你趁宜個機會講下？」

「Ｍ，你哋可以咁稱呼我。」

記者密集地，抄寫重點在筆記上：「咁請問病獵協會宜家有咩應對方法？」

面對這條提問，我把不會涉及重要機密的任務內容說出，例如傷亡報告、防範工作，調查進展等等。

博海德正在製作攻城梯和準備營救瑪希會長，可以算是最高級別的機密。

「造成咁多傷亡，你認為病獵協會有冇責任呢？」

「有，但鯨寨關口鬆散、倖存區照明欠佳，都係其中一個原因，各方都有不可推卸嘅責任。」

「無記錯，代理會長你不久前先牽涉到天環區一宗謀殺案，你認為你仲可以勝任呢個位置？我諗應該有唔少人會質疑。」記者又問。

「如果我喺領導宜件事情上，出現重大錯失。」我一顧眼前的諸位記者，說：「一切後果，由我一人承擔。」

記者聽見之後便迅即抄下，像撿到什麼寶物一樣。

這句，成為我記者訪問的最後一句，之後就交由霍洛圖回答。

以前在電視上，看到政府要員都一副官方姿態，回答記者的提問。

到現在這一套標準，卻成為我的模仿對象。

「博海德，搞成點？」我行入一座擺放長桌的帳篷。

長桌放有張大大的設計圖，博海德和相關的一級工程師正在設計攻城雲梯的藍圖。

「一路畫一路叫人整緊。」博海德手上的直尺和筆跡沒有停過。

「大概要用幾耐？」

「我哋小組已經全力動緊工，我諗最快都要凌晨先製成，已經係最快，唔少材料要喺炮台山倖存區到買。」

「有任何情況再通知我。」

「好。」

老實說，領導人跟電視上看到的一樣，沒什麼做。

因為你的工作，就是觀察大局一切的情況。

但我見時間等下去也只是在帳篷裡坐，便主動帶同補給官出去派發糧食給下屬。不外乎是餅乾和食水，可對於日昃之勞的病獵來說，都是美味珍餚。

作為病獵協會主要教頭，陳一劍和薛墊仁把病獵駐守、巡邏、休息的病獵人數，分配得合適，不會出現錯配的情況。

陳一劍負責地面的控制，薛墊仁則在天台負責上高的監測。

「辛苦各位。」歌劇院那邊，病獵們已駐守了一整天。

「唔緊要，係我哋職責。」一位帶領他們的資深病獵回答。

不知是否身份和地位無形中的轉變，街上一般巡邏見到我的病獵，皆會做出敬禮的姿勢，我亦很自然地回他們一下點頭。

這個非常時期，我做了很多這輩子都不會做的事情。

在審查各地標的同時，我巧遇到正在附近商場槍火不停的雲梨。

「呯！呯！！呯！」

還有在各橦大廈走廊梯間，與病者大戰的富馬史。

「喝！！」他手持長矛將一隻大耳刺出到華發大廈外。

「嘎哆！」大耳死去。

事情發生後的黃金二十小時，只要把握到時機控制回局勢就可以。

但事情總不會那麼順利，我聽人說禮頓中心那裡出現了暴民，入面大量居民可能被隔離得不久，情緒開始鼓譟起來。

「沙──嗶」跟在我身後的霍洛圖，有攜帶無線電出來，方便指揮中心有什麼事能立即通知我。

「喂，請問係咪霍洛圖館長？請通知代理會長，有其他倖存區嘅管理人搵佢。」無線電那邊傳來訊息。

「管理人？」我瞧一瞧霍洛圖。

霍洛圖不感意外的：「喔係，瑪希會長不時會用電話，同各區管理人進行溝通，我諗佢哋係想我哋派出病獵，去駐守當地，穩定一下區內人民的情緒。」

「人手已經唔夠，每個病獵休息時間都得一、兩個鐘，仲會有閒情同時間幫佢哋穩定情緒？」我輕淡一笑，反問。

「正常，每個管理人都係咁，只會諗到自己。」霍洛圖的話中，帶有一些玄機：「但代理會長你可以諗下接唔接受，畢竟......呢個世界係有互相利益嘅關係存在。」

我知道霍洛圖想說什麼，但還是凝目想了一想：「我會諗諗，處理咗其他事情先。」

我未去到禮頓中心，已經聽到吵吵鬧鬧的聲音。

作為領導者要知道，沒有一個選擇是所有人都會滿意。

總有些人，會因為不滿，而生起另一些事端。

這也是，我得解決的問題。

去到高樓聳立，一扇扇窗戶閃閃反著光的禮頓中心外，只見兩名普通居民正被病獵以膝壓背，制服在烈日當空的路面上。

我遵循問一句：「發生咩事。」

「入面嘅居民不斷咁想出嚟，其中兩個真係衝咗出嚟，我哋即時制服咗佢哋。」看守禮頓中心的指揮官，是名為三沐的資深病獵。

「俾我走啊！！時間都過咗成晚，我哋入面根本就無人感染！」被壓在地上的男子大罵。

「啪啪啪！！！」禮頓中心內的居民像響應他的說話，用力拍打摺疊板。

「停啊，停止敲打啊！」外面的病獵大喝。

就彷彿兩群筋疲力盡的人，正在互相消耗對方的精神力。

「走啊你班垃圾！最唔安全就係班病獵！！」禮頓中心的居民回喊。

「咁落去唔係辦法。」三沐搖搖頭。

「有冇同佢哋溝通過？」我問。

「有，不過都只係鬥大聲。」

「咁行入去溝通？」

「......我諗宜個唔係一個安全嘅做法。」三沐說。

「試下吧。」

「喔......係......咁我去準備一下......」

「係我試下，你打開塊摺疊板俾我入去就得。」我想他會錯意了。

「咁、咁樣點得，萬一俾暴民......」

「唔會有事。」

「咁我叫人打一打開。」三沐走到禮頓中心前門，叫兩名病獵用撬筆將摺疊板拆掉：「萬事小心，代理會長。」

「三沐，萬一我有咩事就直接封咗宜個入口吧。」我預先說好，並跟交代身後的霍洛圖：「霍洛圖，你唔洗跟入嚟。」

「啪、啪、咔！」摺疊板很快就拆掉了。

禮頓中心的人見到木板被拆，先是呼歡一聲。

直至我的進入，才陷入一片沉默。

我若無其事地行入禮頓中心正中，群眾的目光都往我瞧上。

「如果你想講啲咩叫我哋繼續留喺到，就省返喇！」一個市民大喊。

「啱啊！唔洗講廢話啦！」一位很近我的中年婦人大罵。

「我入嚟係想講，你哋可以出去......」我橫視中心內的群眾，說：「但各下嘅性命就自己負責。」

「驚你啊！？我宜家就出去。」某個血氣方剛的年輕人，率先做勇者步出。

「就算你出咗去，都唔洗諗住可以入境其他倖存區，我哋一日未宣佈呢到安全，其他倖存區都會對銅鑼灣倖存區封關。你可以喺條街到慢慢感受病毒、細菌、血跡，幸運嘅仲會見到活生生嘅病者，到時你求人要入返建築物入面，我就唔會有功夫幫你拆板。」我說出他要承擔的風險。

「......」那人聽完後，腳步停了在入口處。

「我哋病獵不惜去守護你哋嘅性命，並唔係俾你哋咁樣去浪費。」我一邊在場中央踱步，一邊說：「你哋暫時失去嘅自由，我哋遲早總會交還返，但我同伴嘅性命......只可以用一枝鮮花去交代。」

「病獵......」民眾原本高漲的情緒，漸漸冷卻下來。

「所以，如果你哋想行出去，就自便。」我的話，說完了。

民眾的風聲，逐漸地改變。

「喂、喂......想出去嗰個！過返嚟啦。」

「唔好麻煩到人哋......」

「喺到留一陣啫，又唔會餓死嘅。」

「哈哈，都係倖存區留咗幾年啦，唔差在呢幾一、兩日。」

一下子，率先出去的勇者，變成了大家的箭靶：「噫......噫......！你哋唔好俾嗰個戴面具嘅人講少少嘢迷惑到喇！」他慌張地回望身後的民眾。

「已經無其他人？」我左右一顧，沒有民眾意欲外出：「好，我代表病獵協會感謝你哋嘅合作。」

接著，我行出禮頓中心，順便在出口處搭著那位少年的肩膀，陪同他一起出去：「我會尊重你想出去嘅決定，你叫咩名？」

「噫呃...！我叫......」那年輕人張大眼睛，眼也不眨的瞪著我：「張、張柏恆。」

出到去，兩名病獵立即再次封上摺疊板。

我回望後方一眼，確認禮頓中心的民眾不會看到外面的情況後，立即將張柏恆壓倒在地制服，並用力掩住了他的嘴巴。

當然，不可能真的放他在外面周圍走。

「唔──！唔唔──！！」他意圖大叫，可惜聲音傳不出我掌心外。

「將佢拘捕帶走去隔離室......留佢喺入面，只會影響到其他人有逃走嘅諗法。」我將他交給隨行的病獵帶走。

「遵命。」

「騙子──唔唔、騙子！」被帶走的張柏恆，驚惶又模糊地大喊。

「估唔到代理會長你會咁做。」全程觀看在眼內的霍洛圖，說。

「宜個世界並唔係非黑即白。」我起程，回去指揮中心：「有時候，總需要有啲灰。」

已補700正評

封關

好正

今次真係牧巴／牧絲失誤了

係牧巴唔啱

仲以為你係牧師(絲)添

好凍

今次補更補得咁手爽

一句 病獵協會由我接管睇到我濕撚咗

天環人要出健康碼
無健康碼唔俾用地鐵同所有公共服務

終於要攻賊營 好興奮

港豬？

執埋膚色就perfect

沈子帝係咪係時候跟阿Monster搵食？

IG story
墨b係咪準備變翻爆肝出文機？

係時候每100正皮加一更

課金今晚仲有冇？

沒 嚟緊呢幾日盡量打多少少 調節緊個身體

攰就休息下 一直追你故仔 好好睇你既故仔 一直繼續正評落去

GTZ係雙重間碟？？

Support

一次過出咁多好撚爽！！

一定支持你課今加入討論

屌張改圖仲多正皮過原圖
以後唔畫M喇
哭𠹌咗 低估咗廣大讀者對蔡一M嘅愛

唔好啦 我好中意你畫嘅M 特別係Q版

你畫到佢咁靚仔先係改圖

之前M啱啱去到協會除咗白羅剎之外仲有懸賞嘅人同特別病者嗰啲係咪暫時無再提過？

嗰一隻本身唔喺懸賞版到 我係講緊本身已經喺版上面嘅

有邊幾隻

我印象中只係有黑夜叉白羅剎 同埋一個痴線佬殺人狂 其他唔記得咗所以先問

呢一回好睇返，好過之前凶獸好多

你睇返52，淨係得黑白兩隻

會寫哂 自己想寫嘅劇情 但暫時未可以量化計算到

睇返52都唔係講緊協會喎

課金52喎

課金用家assume個個都係課金用家？你都係唔係第一次

屌以為你係課咗金想重温返你個52係紙言到睇？

紙言係48

係大本營時代嘅m

尋晚呢幾篇真係睇到起晒雞皮

咁講法係咪要連載到出年

上次墨巴話寫咗35%，咁計法真係出年先完

第一日做P牌仔即刻留言先‼️
由病港1追到而家 真係好好睇
墨b加油

白鯨

正

想問下連登係咪只係每100正皮先會一更

每100半更

應該話每日有一更
每100正皮加半更

原來每日有一更

睇曬終於live
早知等出曬先睇

咁你應該下年先睇得

竟然宜家先寫咗三成

有排等

有啲想睇返多次病港I

好靚

有冇睇過墨b病港以外嘅舊故？
如果冇嘅話可以睇下

好耐冇講不破佛

依家應該4成啦

有啲咩推薦

一定要睇糖果女孩

其他故跟紙言順序睇就會一步一步入坑
到時睇唔明再上嚟問都ok

其實墨b每個故都好正
個人睇咗兔故、小松故同埋特工故，睇咗好多次，同埋會上癮架。

其實陽光少女個故應該睇舊版定新版

我都想知
同埋實體書係邊一個版本
準備買

both

Why not both

實體書係新版
其實舊版和新版都好睇
主要分別係舊版後段比較拖劇情，同埋遊世界果段有少少離地；不過舊版寫Ruby寫得比較細緻和感人，新版嘅Ruby有為寫而寫的感覺
不過兩個版本去到最尾個結局都係一樣，唔劇透總之最後果幕都係海邊小船上面，所以唔駛擔心新舊版唔同結局
有時間嘅話就why not both

感激巴打

回到指揮中心，我坐下來就回電給炮台山的管理人。

為何我會知道是炮台山的管理人打過來？其實動動腦筋想就知道。

現在，鯨寨長期沒有管理人上任。

灣仔、天后、北角三地，又因之前的淪陷變成疫區，社區康復的事情仍在籌備當中。

金鐘是政府重地，應該有一批高手駐守，不需要病獵駐守。

中環和上環，是依附天環人的勢力，他們不會給民眾對未奪得的病獵協會產生好感。

西環，天環人重地。

所以，應該只有炮台山管理人會致電過來。

「你好，你就係代理會長，Ｍ先生？」對方是把老頭的聲音，是位上年紀的管理者。

「無錯，我就係。」

「我打過嚟其實就係為咗少少事情嘅。嗱，雖然炮台山呢，就無病者闖入同出現，但我都想有少少病獵駐守同巡邏，等大家安心一啲。」

「炮台山管理人，可以點稱呼你？」我先問問他名字。

「叫我，積奇先生就可以。」

「積奇先生，我可以派遣病獵駐守到當地，但相對地......」我刻意停頓半晌，續說：「我會得到啲咩？」

「呵呵，我哋炮崗嶺最出名就係鋼物、木頭、石塊仲有冶金術，應該係想問返你，你會想要啲咩？」

「我需要穩定嘅貨源。」

「個個倖存區都需要我哋出貨俾佢，我唔可以只向你一個負責喎～Ｍ。」積奇這老頭的話語間，帶一點老奸巨滑的味道。

「你想趁呢個機會，賺一波民意，等喺年終炮台山市民投票時，會得到更多選票，宜家就係機會。」管理人選舉的事情，是回程時霍洛圖告訴我的。

每一年的結尾，夕鯨國的各個倖存區，都會進行管理人選舉，讓市民挑選一個負責管治該行政區，而現在距離年終不到半年，積奇老頭無端找上我要人，都只是為選票罷了。

「呵呵......你同瑪希一樣，好喜歡討價還價。」積奇老頭他，似乎同意了：「但我鐘意，合作詳情解禁封關之後再食個飯傾傾。」

「聽朝之前，會有三十個病獵去到你關口。」我說。

「呵，但我想至少都要有個大病獵，？咁先證明到我積奇老頭有能力，帶俾居民平安......」積奇老頭笑笑。

「大病獵？咁就唔好意思，大病獵有更重要嘅任務在身。」

「咁樣嘅交易唔划算喔，Ｍ。」

「咁你好好考慮清楚。」我蓋上電話。

「嘟」通話結束。

「真、真心呢？代理會長，你咁樣對炮台山嘅管理人......」霍洛圖怕我招惹到積奇不滿。

「無事，佢會打返過嚟。」我食指在檯面上一敲一敲的，倒數著他多久後回電。

「我覺得嗰個老頭應該......」霍洛圖還未說完，電話就再次響起。

「嘟嘟嘟......」

霍洛圖展現出驚嘆的目光。

「有時候，需要一點軟、一點硬。」說畢，我就接下電話。

另一頭，是把中年女士的聲音：「你好，我係代表炮台山管理人洛積奇先生打嚟，佢同意你提出嘅條件，但需要天黑之前，派三十名病獵入炮台山範圍。」

「可以，一人退一步。」我同意後，便收線。

「交易完成。」我對霍洛圖下指示，說：「喺協會調派三十個病獵過去炮台山。」

「嗯。」

「呵欠......」

「代理會長，睇嚟你都開始識攰。」

工作了整日整夜，我現在才打呵欠算很了不起。

「八點鐘前，叫醒我。」我閉目休息。

「好嘅。」

夢鄉的時間，總比現實世界快。

好快，我又重返那忙亂的真實之中。

我望望鐘錶，尚有幾分鐘就到晚上八點，霍洛圖都正欲前來將我叫醒。

「你已經醒咗？」霍洛圖送來了一碗熱騰騰的湯：「係冬瓜湯。」

「麻煩哂......」我將面具稍為拉上，細口地喝。

「仲有，富馬史病獵已經完成任務返嚟。」

「好，我想睇睇嫁攻城雲梯搞成點......」我一口盡光熱湯，便行過去博海德所在的帳篷。

入到去只見畫成的設計圖，他人則不見了。

「博海德佢去咗幫手建造攻城器。」霍洛圖說。

「喺邊？」

「就喺外面。」

出到帳蓬，一旁的病獵就如見大人物般，泛起了嚴肅的敬意。

博海德佔用了病獵協會大樓旁的銅鑼灣運動場，用來建造龐大的攻城雲梯。

二、三十名協會人員，正合力做好這部，理應只出現在古代戰爭的工具。

「銅針！拎三枝過嚟」博海德呼喊工人，正好望見監工的我：「嗨！進度去到８５％左右，凌晨前實起到貨。」

「繼續。」我點頭。

接著，我又到病獵協會大樓，看望一下蒙柯亞。

他剛從手術室出來，出了不少的汗水。

「呼......好耐無試過咁驚險。」

「順利？」我行過蒙柯亞面前。

「啱啱幫完一個手掌俾舌女舔到，即時拎豬用刀斬咗自己左掌落嚟嘅男人做手術，暫時未有感染跡象，要留喺隔離室觀察。」

「燃燒彈，識整？」

「生物、化學、物理我樣樣精，交俾我，要幾多瓶？」

「足以燒哂成個山頂嘅份量。」

「好......我即刻帶人整。」

萬事俱備，只欠病獵。

待他們各人完成任務時，經已是晚上十二時正，冰冷月光彷彿訴說這世界的另一面。

夜中，帶光。

九名大病獵，全部歸來帳篷向我報到。

團結的力量，在於大家把力量集合。

完成自己認為，

一個人不可能完成的事。

「Ｍ！可以去救會長未！？」陳一劍他，一直想著這事。

「確認好所有事情，已經妥當先。」我說。

因為這一次，我們可能所有人都沒命回去。

「區內，所有病者已經清零。」雲梨回答。

「屍都燒埋。」富馬史補充。

「全病獵協會嘅戰鬥人員，我哋都協調好哂，每個大街小區都已經監控住，唔會出現狀況外嘅事。」薛墊仁說。

「大量燃燒彈準備好。」蒙柯亞說。

「攻城雲梯隨時可以出動。」博海德說。

「我哋都訓夠，係時候行動。」百里代另外兩名同伴回答。

「咁睇嚟，大家都準備好？」我望向他們九人。

大病獵們互相望向彼此點一點頭，又將視線放回到面前的我身上。

「大病獵以外嘅人，出去。」我示意。

一些在帳篷工作的非大病獵人員，成群行出帳篷外面。

「之後嘅行動，可能會面對死亡，但只要我哋企喺一齊，互相保護住大家，死亡率就越低......」我回想起，在黃竹坑車廠短短的日子：「而你哋係無拒絕嘅權利。」

「原本......」博海德想發表什麼，我就讓他說說看：「原本我都慢慢退出緊病獵嘅工作，但係捉咗瑪希會長......會係佢哋最錯嘅決定。」

「我同博海德情況相同，但為咗瑪希會長，我唔會退出。」蒙柯亞認同。

「邊個連女人都會綁架咁可恥。」陳一劍十分不屑。

「我只會隨瑪希會長一個。」富馬史表現了忠誠。

「佢係第一個肯接納我宜啲小偷嘅人。」薛墊仁回憶。

「為咗瑪希，死亡無咩大不了！」百里抱手。

「我隨時準備好營救會長。」林楚輕托眼鏡。

「瑪希會長對每個人，都有特別嘅意義吧。」烏納咒毫無表情地說出這句話。

「對方既然用唔文明嘅方式解決，咁暴力就無避免。」雲梨做好覺悟。

「我睇你哋都準備好。」我說。

他們異口同聲回答準備好，不約而同取出武器。

我宣佈：「營救行動，開始。」

就像暴風雨的前夕，我們的行動寂寥無聲。

我率先帶領他們，行出帳篷。

他們一個接一個的，跟隨在我身後，其他病獵和非戰鬥人員望見後，都感到極之吃驚。

因為他們有好多年來，應該說南征戰爭以後，就沒有見過這個畫面。

十名病獵的背影，並肩於夜闌人靜的高士威道街前進。

準備展開一場復仇與寬恕的營救。

皎潔的月色籠罩著眾人，前方是黯淡不明的道路。

大家眼神一致，要為瑪希......

赴湯蹈火。

打到班撚樣仆街！

睇咗墨b兩年 本身都係一個鐘意文字嘅人 望住啲文越黎越有畫面 越黎越有電影感 respect

屌 live左

世界大戰抹黑宇宙了 can you feel?

等第十一個病獵 沈子帝 加入

想知課金嗰邊今晚仲有冇

正評

唔知，要睇攰唔攰

不過最近開始精神返

最近多文到

聖鬥士

感謝支持

墨B第一篇有啲錯字
想問下如果係度同你講返
係會改返底稿定係出書先改

兩樣都會，你哋可以搵到錯處，就喺fb通知我改

希望唔好有人死...雖然好難

諗起小英就即當日帶領官員行出嚟果張相

好多文

個背景仲要係高士威道好有畫面

誇張 原子彈又識唔識得整呀

我宣佈：「營救行動，開始。」

係咪14年雨革時咁

開始精神返出新故開兩邊了

對唔住囉
下次痴返蔡一智個樣上去先post

好正, 推一推先

睇到扯曬

咁正

啱啱睇完阿瑜個故，想問下李樂遙係邊個故既主要角色

邊到出現睇過幾次都唔見

紙言有外傳，輕輕一句帶過

「啱啱幫完一個手掌俾舌女舔到，即時拎豬用刀斬咗自己左掌落嚟嘅男人做手術，暫時未有感染跡象，要留喺隔離室觀察。」

好勇
同埋嗰把咩豬肉刀嚟
俾舌女舔中仲識得截肢仲要可以打低隻舌女唔俾佢再舔
勁過青茶

青茶去撚左邊
咁緊要關頭

唔係一早交代過啦咩

啱啱上紙言search左次唔見你講個名喎
或者你cap圖睇下？

跟湯婆唔知去撚左邊到
最好唔好再出現

周瑜同林悠喻故都唔見
李樂瑤好似係另一個作家嘅

李樂遙係科大生存遊戲故喎ching
作者係一路向東

仲有三十幾個正皮就可以加多半更

唔記得M點解有白鯨記憶

係病者之都過經驗值個時過埋d記憶

依集係課金到係第幾集？

他們一個接一個的，跟隨在我身後，其他病獵和非戰鬥人員望見後，都感到極之吃驚。

因為他們有好多年來，應該說南征戰爭以後，就沒有見過這個畫面。

屌，睇到我眼濕濕🥺
上次係車廠打已經好有感覺，呢場直頭震撼人心👏🏻

Woo🤟🏻🤟🏻🤟🏻

戰狼300 出征畫面

黃道十二宮
逐個單挑

好撚熱血

病獵 assemble

諗緊架攻城車點離開關口
架攻城車好細？定關口好大？

營救行動，開始。
好失望
仲以為M會改啲中二味重啲嘅XX行動

有無人睇文果時會查d病語點讀

自己ff點讀但唔會查

預告：今晚呢度會有大戰

無聊搵到風凶獸而家嘅位置

樓上。。。

我都係鳩估

做乜嘢姐

冇得正皮

最新一篇10病獵嘅背影，真係好型

呢段嘢好有聖鬥士黃金聖鬥士救雅典娜嘅即視感。大佬可唔可以每個人有啲小外傳？

我諗呢個豬肉佬應該好唏噓，平時鐘意飲馬天尼

樓上quote文撚死全家

對唔住，我唔識規矩

想比正皮 幾時先甩p牌

連續入180日

終於可以甩P比正皮喇
好滾動呀

伸長梯子後，高度可達十米的攻城雲梯緩緩郁動......

伴隨病獵的步伐，沉重而緩慢地移動。

經林楚在地圖上觀察，他擬定出最快到達山頂的路線，就是從銅鑼灣出發，這裡有條被封閉路口──告士打道天橋。

只要上了橋，就可直落到大坑道，再轉入司徒拔道進入半山區，一直到達山頂，免去了多餘的病者襲擊外，更節省不少時間。

「有冇人話到俾我知，要用幾耐時間先上到山頂？」目前來說，山頂對百里還是很遠。

「我諗......」林楚輕摸雲梯車，腦中模擬了所需時間：「最快都四、五個鐘走唔甩。」

「咁叫啲學員嚟幫手，會唔會快少少？」陳一劍問。

「今次任務，只可以得我哋大病獵知道。」林楚的每句話，都正是我想說的。

「有特別原因？」陳一劍想知道個原因。

「既然協會入面可以有叛獵，連GZ - T呢種大病獵都可以被收買......咁就唔排除有更多叛獵埋伏緊。」林楚的想法跟我一致。

除了聲譽之外，更重要的是提防內鬼。

攻城雲梯是博海德改良設計，只憑幾人就可以推得動梯車子，而身形力氣看上最高大的，亦理所當然擔任這重責。

入到大坑道，便逐漸脫離倖存區範圍。

在外面，總有不知好歹的病者前來挑戰。

但他們，好快就付出了代價。

九名大病獵的存在，成為無可侵犯的戰陣。

每有病者靠近，都很快被排除掉。

「哻嘎嘰。」病翼向雲梯飛近，會被強力的箭矢射下。

「啈吼嘩！！？」病嘴橋上快速奔來，會被子彈一槍穿腦。

「嘎嗤嗤......」吞肥緩慢跑來，會被人一腳踢落橋下。

「啐──」

「哻嘎吼！！」兩隻病牙張大血盤大口，迎接面具凜冽的富馬史。

富馬史的盾牌經過特別設計，盾邊是銳利的刀鋒，格擋之餘，還可當作刀刃反擊。

「咚！」富馬史利用盾牌衝擊，一下撞開眼下兩隻病牙。

他倆腳都未站穩，便被富馬史飛擲長矛直穿入腦袋，如西瓜般破碎。

另一隻病牙還未反應過來：「啐咄...！」

富馬史主動欺近對方，揮動盾邊割斷病牙的大動脈：「嗖格──」

與此同時，像水蟑螂潛伏在橋底的數隻大耳聞聲甦醒。

這種低級病者，很快就全滅。

直至路程去到大坑道轉入司徒拔道的交界，一隻裂聲女從港安醫院跑出，那狀如球大的喉結，如引導般「喀喀......」響動。

我知道裂聲女一旦尖叫，就會引來無數病者，於是停了下來。

「嗚嘎！！呀呀呀呀嘿嘿嘿嘿！！！！」在裂聲女一聲撕破喉嚨的尖叫下，月色底下的怪物一一和應，瀰漫陣陣幽森詭異的笑意。

不到兩秒，四方八面的病者再度發出笑聲。

「呯！」

雲梨率先動手，將裂聲女一槍爆頭。

他今天用上的，全是真子彈。

「啵嗥...」裂聲女倒下。

在裂聲女身後的港安醫院大堂，幽暗之處隱隱約約冒出數十個身影，他們像甦醒過來的怪物，受到裂聲女的引召前來肆虐。

病者的腳步由慢行、疾走，再到奔跑，每一隻病者臉上都掛著歡愉的微笑。

見到病者數量是友方數十倍的情況下，隊友們都停下步伐，心知要撐下這一波，才能繼續之後的路。

「墊仁，我背脊就交俾你。」陳一劍將大劍指向病者。

「數量唔少......」百里掀開兩邊手袖，他用的居然是拳甲。

「個心好耐無試過跳得咁快。」博海德拔出一把西洋劍，映照在月色光芒下。

「博海德，一下都唔好俾佢哋掂到，記得病獵呢個遊戲？血都唔可以流一滴，有傷口就代表受感染。」蒙柯亞掏出一把，早已封塵的鋸肉刀。

上面殘留住，不知人類還是病者的血跡。

「要嚟嘅，始終都要嚟。」薛墊仁用力一嗅周遭的危險氣息。

「等你發號施令，代理會長。」林楚手握伸縮杖。

「全員備戰。」我拔出劍傘。

大家同時間，擺出了防守架式。

「啈咄！！！」不時在頭頂快速飛過的病翼率先來襲！

防守戰，開始。

陳一劍壓下身子，先躲去病翼爪子的捕捉，再用力一躍伸手捉那名病翼的腳腕，在他飛回上半空之前，將他反擒！

「啊！！」陳一劍粗暴地將病翼拉落地上，再用大劍一記刺入。

十分蠻橫的殺法。

病者開始不分先後地，往我們方向奔來，他們沒完沒了的，向我們展示瘋狂的笑意。

「嗚嗤。」有隻長髮的吞肥，走近了富馬史。

「嗖！嗖！嗖！」可富馬史正忙於解決正圍剿自己的竊屍賊，沒法抽身應付吞肥。

「呼嗖──」薛墊仁射出援助的一箭，染火的箭矢射正中吞肥肚皮上。

「啈咄呀！！！」吞肥火焰焚身。

命中不到半秒，病翼快速往薛墊仁俯衝，他經已下意識側身閃開，可是病翼的目標原來是弓！

「嘰嗤！」病翼得手了。

正常人會選擇鬆手，棄掉那把被帶到天上的弓，可是你薛墊仁卻另有打算，他把弓身緊緊握住，然後兩邊腳掌在半空互相一拍，像拍掌那樣。

「咔」的一聲，他所穿的鞋子即時彈出一把彈簧刀子。

薛墊仁利用弓身作支撐，在半空用強大的腰力將身體倒掛，將暗器刀鞋刺入到病翼身體。

「嘎嗥──」被刺的病翼，即將成為墜落的飛機。

「梯！」薛墊仁喊。

此時，他距離地面超過六米之高。

會意的博海德馬上斬斷牽制雲梯伸長的繩子，梯子高長的馬上受到釋放，向前傾擺。原本會摔落地面的薛墊仁，馬上抓住觸手可及的梯子，避開了自己摔死的下場。

另一邊，博海德引來了三隻舌女的鎖定，她們逐一上前舔擊，三隻舌女不同方位，每隻舌女攻擊時間差距只有約一秒，但是幾何學了得的博海德，很快就找出三者之間唯一的破綻空間，於是靈活步法一避、一閃、一躲，就恰恰避開了全數攻擊，更在閃躲期間揮劍回擊，到三隻舌女回神時，舌頭早就斷裂。

「嘎嘿嘰吆......」幽深的醫院大堂，走出一隻屍骸聚合物。

外型詭異身又臭的他，身上的殘肢佈滿了蛆蟲，正迫不及待加入戰團。

「蒙柯亞，應該要靠你把鋸肉刀，子彈打唔穿聚合物本體。」雲梨盯向醫院入口那邊。

「得，掩護我！」蒙柯亞二話不說，就跑向屍骸聚合物。

「咿喔！！」低級病者組合，大眼、大耳、大鼻一同跑了向蒙柯亞。

「呯！呯！呯！」雲梨零秒出手，為他化解障礙。

三隻低級病者應聲倒下，衝到屍骸聚合物前頭的蒙柯亞揮動鋸肉刀，像做手術那樣知道哪個位置切除肢體是最好、最快的選擇。

「格喀......格喀......」鋸肉刀不單切掉失去彈性的肌肉，更割掉了殘肢的骨骼。

突然！屍骸聚合物猛地轉身，原來他後方有一條依附寄生眼的腿，那條更是死去舞者的腿。

「呼──」所以這一轉身，就相等於向蒙柯亞使出迴旋踢！

幸好的是，蒙柯亞一早料到，這種精心把屍體砌貼到自己身上的病者，肯定並不單純。

因此，一見屍骸聚合物有什麼舉動，便後退一步，避開了腿踢一擊。

「喀格！」蒙柯亞越戰越勇，像要完成手術的醫生，事不宜遲又要把那腿割斷。

該切的殘肢，切得七七八八後，蒙柯亞醫生猛地伸手入屍骸聚合物的正中心，一手扯住了本體，一腳踩著外表那堆殘肢軀體用力一扯，強行把病嘴的上半身拉出！！

「捉到你。」蒙柯亞揮動鋸肉刀，把作為本體的病嘴砍掉。

「吼吼吼！！！！！」病獸總算都來了，他一路撞開沿路的病者前進。

「唔好俾佢撞散嫁雲梯車。」我呼喊。

蒙柯亞完全割掉那隻病嘴的上半身，然後把他拋擲到病獸正直奔而來的路線上。

病獸一踩，腳掌便黏住了該隻病嘴上半身，原本奔跑的姿勢一時失色，釀成了半摔的情況，威力都減去至少一半。

眼見機會的百里，把握機會開盾和病獸對撞，他和富馬史盾牌的最大分別，就是著重於防禦。

因為腳底下的病嘴，險些摔倒的病獸一仆一拐的撞落到百里的盾牌上，儘管威力減去一半，還是足以讓百里雙腳推後一米距離有多。

見撞力全失，百里迅即卸下重盾，以健壯的兩臂扣著病獸的頭顱。

「哧！」陳一劍踏上病獸背脊，一躍砍在後頸，終結這頭野獸的性命。

「嘰咄。」有隻大鼻混入現場，打算釋放毒氣。

林楚戴上防毒面具，就用伸縮杖刻意弄摔大鼻，把大鼻交給身後的烏納咒處理，自己解決更後面的大耳，簡單直接踢倒在地，將伸縮杖抵入耳窩中，按下伸長一鍵，大鼻耳膜乃至腦窩都即時破裂。

戰局持續了十五分鐘，才告一段落。

遍地的病者屍體，還有十名目光謹慎、掃視八方的病獵。

見到再沒病者侵犯，我喊出第二指令：「繼續前進。」

把雲梯的梯子收好後，我們開始往山上進發。

入到幽暗蒼翠的山林，我們就沒說過半句的話，懷著同一的心情前往山頂上的賊營。

就算碰到病者，都會交由薛墊仁射出的無聲箭處理。

就像我們在港安醫院外面遇到病者那樣，山路都不可能那麼順利。

我們在車路行走時，迎面遇到兩名盜賊，不知他們是巡邏還是怎樣。

「個部咩嚟？咁大舊嘅......」

「我都唔知喎，等陣......舊嘢下面好似仲有幾十條友......」

「點、點算？」

「走......返去先！」

兩名盜賊見到我們那刻，都有擦擦眼睛確認自己是否眼花，但自己知道沒看錯後，便立即轉身逃跑......

我用眼神向身後的烏納咒示意，他馬上就帶同自己的狼狗，去追捕那兩名轉身逃走的盜賊。

不出一會，走到前些路段的我們，就見到被烏納咒用繩子綁住的兩名盜賊。

「兩個人就想反殺我？會唔會太天真。」烏納咒踩著其中一人的頭部。

「嗷嗚──！」狼狗的嘯聲，於林間環繞。

「對唔住，我、你哋係邊個？我加入你哋，你哋想要咩......」那盜賊怕得口顫不停。

我行上前，蹲下身子，拿出病獵執照展示到他兩眼前：「知？」

「病、病、獵......？病獵唔會殺人，病獵係唔會殺人......」那人流露出有驚無險的嘆息。

「噢！謝天謝地，只係病獵，我哋唔係病者。」第二個盜賊都放心下來。

但一句都沒有回應的我們，使得他們逐漸覺得氣氛不對勁，畏怯的表緒很快又呈於臉上。

「病獵唔會殺人？」我收起病獵執照，淡笑：「原本係。」

「啊噫、啊呃、我哋無得罪你......我咩都見唔到......」

「我哋有少少事，想拜托你兩位，唔知你哋做唔做到？」我續問。

「做、做到，一定可以做到！」

「一陣返到去賊營門口，叫人開門，就係咁簡單。」

「嗄噫......你哋想......」該名盜賊睜大了眼睛，像知悉我們準備做什麼。

「我哋想入去搵下，一位朋友。」

「噫......」他豆大的汗珠，正從額上流落。

他戰戰兢兢的，說出這一句：

「知、知道。」

已補定800正評

未夠800正評就有加更

如果最後唔夠800就好笑

唔會嘅

而家即刻推到1001咪會

課金有文啊！！

仲有3個正評！

仲爭2個就夠800

夠800了

上個禮拜養大左胃口
呢個禮拜每日一篇唔夠喉

真

唔洗咁狠毒，白紙唔識，屌完咪算，唔洗咒人全軟卦

大戰來了

上丫

好正 聽日啲文開始冇咁多點算

課金仲有冇

推呀

世界大戰抹黑宇宙了

Can you feel~~~

代理會長果然唔係浪得虛名
攞住把劍傘食花生都無人敢問候佢

鋸肉刀
唔知有無變形斬

我都喺到諗緊
M到底喺頭先嗰場戰鬥到做咗啲咩

有中二病既M
上左位緊係齋點人做野

幾何學了得

唔係第一次
南淵七病獵嗰次已經食緊花生
唔係俾人問候佢都唔會出嚟打
大劍M>>>>>>傘M

由第一集追去到最新
用咗成個禮拜
好佩服墨說日日都寫文
而我一事無成

南淵嗰次佢唔想搞亂人哋嗰陣啫
不過同意大劍M>>>>>傘M

旁述囉

推到有九百like

係咪得我一個唔想睇大劍M？
本身M就係用開傘，而家用大劍屈機只不過因為白鯨，大劍M根本就唔係M
同埋用親大劍果啲戰鬥描述都係好難想像到個畫面出嚟，完全冇代入感

第一季喺將軍澳
M本身就唔係靠搏鬥起家，而係主要靠食腦加埋把傘
而家嚟到港島呢邊用翻傘咪啱數
食腦方面一步步行上會長呢個位，真係要打病者就用傘

我都覺
根本傘M先係真M
大劍M係大半個白鯨嚟

而且幾把爛鬼遮都舞得掂其實仲勁過拎劍

如果當打機大劍M 即係搵咗代打/開掛

咁睇怕M病獵大師個職位係呃返嚟
點睇都覺得傘M弱過雲梨班大病獵好多

拎病獵大師係因為病翼病爪M隊冧咗Dr D

更加係開掛呃返嚟嘅個牌

開掛都係能力嘅一種

我覺得戰鬥力可能雲梨/富馬史同M差唔多（ 不過佢兩個玩遠攻好難講） 但係組織力同領導力肯定M高過佢堆大病獵

但都要有令全個倖存區認同嘅實力
或者半神M打低Dr.D嘅時候實力足以擔任大師
但依家嘅M好難同湯婆呢啲大師比肩囉
依家嘅M最多做到大病獵

依家冇得開外掛即係能力低咗
咁係咪可以降職

本身佢係顧問嚟嘅咋嘛

「唔好意思，登記唔到，因為你係病獵顧問。」霍洛圖在鍵盤上一陣輸入後，竟然這樣回答。「我印象中，會長同我講顧問地位係等同病獵大師。」我說。「係，不過我要將資料輸入落電腦嘅數據庫到，而階位無一欄係顯示「病獵顧問」呢四隻字，唔好意思。」霍洛圖回絕。為什麼他腦袋不能變通一點……我輕嘆一口氣：「你就當我係病獵大師。」「收到，病獵大師。」霍洛圖館長幫我登記完後，就用櫃檯上的麥克風宣佈：「病獵大師，Ｍ，接取Ｂ-３１１０任務。」

acting 會長啦，仲降

喺炮崗嶺斬病獸威盡夕鯨國嗰次都係借白鯨之力

冇邊次唔係
探索疫區兩次同埋清空疫區都用咗白鯨之力
救個肥仔又係
南淵個次又係

老實講依家得大劍M似返個大師
睇唔出佢點樣用幾把遮殺七隻病爪
個牌呃返嚟

記得清空完疫區之後富馬史問佢點做到， 佢答：因為我係病獵大師 仲好意思講出嚟 （ 唔知有冇記錯 有錯請屌）

要點樣令讀者重新睇得起M都有啲難度

因為我係...黑色賢者

其實睇得出佢傘都唔廢架喎，唔會得大病獵水平，只係要打咁大隻既病者用大劍先打贏

係就係有主角光環加持
又唔會話睇唔起M嘅，始終佢做到會長係天時地利人和
論打鬥佢肯定唔係top（但都唔差），但講到食腦佢係有料到嘅，加埋佢對成個港島和病者（尤其天腦）嘅了解，做到都無可厚非
所謂天時地利人和主要都係Dr D和白鯨兩方面
Dr D一方面幫佢做病者等佢可以同天腦溝通加飛左5年收風，另一方面又被佢可以邀功繼而直接入病獵協會
白鯨就幫佢開大劍外掛（雖然如果可以我唔想墨巴再寫M開大劍外掛），加傳左一堆病獵知識+瑪希回憶俾佢。如果唔係瑪希果段，M都冇咁易咁快取得瑪希信任繼而極速上位
但歸根究底Dr D和白鯨都唔係無緣無故幫M，而係M自己爭取翻來
先講Dr D，佢自己都係搏一搏，做Dr D助手埋佢身，最後都要食左三針，最多話不破尚幫左佢，但不破尚都係M搵命搏先埋到不破尚和凱銘身邊
白鯨就更加唔駛講啦，唔係佢帶隊入病者之都都搵唔到白鯨，雖然殺病者佢唔係最多，但最尾抗幻覺都係佢自己做到，先至可以令到白鯨過曬啲技俾佢
當中係就係有主角光環加持，但M都真係自己有做過實事先嚟到依步，唔係一味靠運，所以雖然論打鬥佢唔top但都唔會睇佢唔起，或者話佢冇資格做會長嘅

利申：打完先發覺長左少少，希望唔會tldr

大師水準嚟講
副會長評價 傑洛曼同湯婆都有恐怖嘅實力 按理佢兩個實力應該差唔多啦
而湯婆可以一夜無聲無息咁獨力清一個疫區
傘M目前睇嘅話應該唔太得喎

仲有廢茶

可能湯婆+廢茶一夜獨立清一個疫區
但湯婆自己一個一夜獨立清兩個疫區

課金有文
今晚會唔會有多篇

好衰

中二m唔係話病獵大師呢個名要背負好多責任咩，所以先做顧問，而家又借勢做埋會長

推到開新post

師兄有有打過啲機係用大劍睇過啲卡通用劍？
我幻想M門口用大劍打病獸個part我用巨人加monhunt加sao 差唔多style合埋幻想到出黎好爽型到仆街

不過用傘除左盾傘之外就無咁易幻想到出黎。 因為少啲見人用傘做武器。

其實兩種武器都好好睇 大劍就brute force，傘就靈活食腦

好有畫面

講型一定係cloud

睇咗課金新一篇未

睇到209

有冇人係同我一樣
想等到課金版出大結局先一舖過想課金追返

有排等大結局

依家先三四成

又推

真
但依家課都係會幾日就追曬
之後又餓文

你咁搞要出年先有得睇喎

有講過佢係負責睇全大局 戰鬥中如是 何況其他人唔出手你又點會有得睇個工程師醫生斬病者？

墨巴開新post未

上面啲讀者都幾難服侍 個主角打生打死追到天涯海角 緊緊夠抽活捉Dr.D 加上佢本身都唔係自願要個title 都可以俾你講到係呃返黎

其次揸住把「爛鬼遮」橫跨病者林立嘅港島南 再加上其餘嘅戰績 又可以俾到你講到咁廢 我真係唔知在場嘅大病獵有邊個可以單人匹馬穿越港島南 不如俾你試下

個牌呃返嚟同爛鬼遮好似都係我講 我諗巴打應該係講緊我？
其實我只係講下笑 唔使太認真
同埋我都話咗佢舞得掂啲遮根本仲勁過拎劍 冇話過佢廢

唔止你

咩事呢到成日過唔夠一排就有人串柒柒咁講嘢
睇嚟又有花生食

傘都係得銀魂有角色用
打機嘅話瑪英有隻角色用傘

笑下M用遮弱過大劍好多唔夠料做大師又叫難服侍
駛唔駛咁玻璃心

咪係，當吹水討論劇情推下post啫

話你難服侍係代表個作者用咗咁多時間去塑造一個角色然後睇你輕描淡寫咁9up兩句就好似以為自己界定咗角色嘅定位 上面難服侍嘅論點都唔係得一個 以事論事唔關咩玻唔玻璃

唔怕講多兩句 墨巴嘅讀者喺我睇咗幾年講故台黎計都算係難服侍嘅一個族群

其實依家又唔係話墨b寫得唔好定點
甚至已經唔叫批評，只係講下我對呢個角色嘅感受
連要求都冇，何謂難服侍？

你對呢個故事咁投入都係好事，對墨b嚟講都係鼓勵
但其實你又駛唔駛對呢啲普通吹水同9up咁認真呢
畢竟我講話M拎遮好弱都係當笑下
唔通你又話各位稱呼赤時做廢時又一難服侍之舉咩

有討論先有人氣

電視電影漫畫都係咁

你有你評論角色 上面有個人話可以順手當做推po 我有我自己嘅睇法認為呢到嘅讀者難服侍 然後
你一句玻璃心拋過黎 真係高下立見

我可以講少少自己嘅睇法嘅 有啲細微位係靠個作者慢慢用心去埋伏 (雖然我係假設墨巴有唸得咁detail) 最後先睇到個角色嘅成長同埋轉折咁解釋個前因後理 (例如有人話咩明明唔想做大師先做顧問 而家又走去代理會長) 我認為呢個位你係睇唔到作者mark down個角色嘅心理成長同心態轉變 仲有好多例子 咁其實就係間接criticize緊個作者

當然 你由自己角度出發可以同好多人一樣只係以為自己係評論緊個作者而唔係佢嘅寫作功力 只係我會嗤之以鼻

其實好明顯大家話M廢都係講下笑，墨巴唔使擺喺心
話說點解成村人笑鳩垃圾青茶嗰陣又冇人跳出嚟話難服侍

以為有文

有新post未
睇嚟墨巴又變返夜生活

ｎｅｗ ｐｏｓｔ，正評會加更

其實你講話個故推進期間睇到M嘅進步我十分認同
由稱所有病者為怪物，到分清病者種類
身手逐漸進步，到最後闖入病者之都，過程十分熱血
更何況故事穿插不同伏筆，轉折亦流暢，睇得好舒服
但個人之係笑下M拎遮嘅時候做唔到大師，亦都唔係點否定作者
至於難服侍之說亦唔認同，因為我根本冇要求過啲咩

至於你話有冇criticize個作者，我討論M嘅時候都冇呢個諗法
但如果即使真係批評個作者或者作品，其實又係咪唔好呢
批評故事嘅缺點，令故事更加有趣
墨b文筆進步，讀者睇得更開心，乜有問題咩？
畢竟各位都係鍾意個故先會留喺度
搵到故事嘅不足之處對讀者嚟講都唔係易事，亦可見讀者對故事嘅愛
真係討厭個故嘅話就晨早負皮上一頁啦
呢啲criticism我相信以墨b嘅胸襟一定接受到嘅

留意上述所講嘅只係善意批評，個人不齒一啲如永遠的零之流嘅hater惡意批評

笑柒佐助中二唔通又批評緊岸本咩

Ching青茶同m喺故事入面嘅定位明顯唔一樣啦
個角色明顯係要寫到咁樣同主角係有層次上嘅分別
直白啲講就要寫到咁咁level
笑鳩呢兩個人分別就睇到邊個係自己睇唔清角色嘅轉變 又要賴落個角色前後矛盾或者力有不第逮
咁咪就係難服侍囉

中二係作者特登營造出嚟嘅效果 不過同你講都唔似唔係好明

你睇到個角色嘅變化 唔係人人都睇得到 睇到啲人嘅comment就知邊個係講緊笑邊個係真係睇唔明

課一年應該都未得

屌成班仆街係度嘈 一陣又好似病港1咁 追成個po都冇文

咁先熱鬧

冇乜印象病港1有嘈 多數係成個po都係一個推字 追女仔jo澧派先嘈得勁

哇屌 成件事柒哂
點可以將m同左膠比

爆

1000